[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (108)

今季港超參賽球隊：
傑志、東方XX、XX南區、陽光元朗、和富大埔 、香港飛馬、標準流浪、夢想FC、理文、畜力

高級組銀牌決賽：
2018-01-27 東方 vs 陽光元朗 @香港大球場 (OnTV直播)

港超：

2018-01-28 - 14:30 R&F畜力 vs 和富大埔 @廣州燕子崗體育場 (廣競直播)
2018-01-28 - 14:30 傑志 vs 標準流浪 @旺角大球場 (OnTV直播)

足總盃八強：

2018-04-07 14:30 南區 vs 陽光元朗 @將軍澳運動場
2018-04-07 17:30 和富大埔 vs 標準流浪 @旺角大球場
2018-04-08 14:30 傑志 vs 理文 @將軍澳運動場
2018-04-08 17:30 東方 vs 香港飛馬 @旺角大球場

菁英盃分組賽(A組)
2018-02-09 - 20:00 - 夢想FC vs 和富大埔 @旺角大球場
2018-02-11 - 14:30 - 陽光元朗 vs 理文 @斧山道運動場

菁英盃分組賽(B組)
2018-02-10 - 14:30 - 標準流浪 vs R&F畜力 @將軍澳運動場
2018-02-11 - 17:30 - 香港飛馬 vs 南區 @青衣運動場

菁英盃：
(單循環，每組首兩名晉身準決賽)
A組 - 和富大埔、東方、理文、夢想FC、陽光元朗
B組 - 香港飛馬、南區、畜力、標準流浪、傑志

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘1年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

餘5年 - 徐宏傑: 梅州客家 (中甲)

餘2年半 - 戴偉浚 : 貝利(英甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 邗益臻：台北國際足球俱樂部(台乙)

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽)

未知 - 何直軒 : Midland University Men's Soccer team

未知 - 雅素 : University of California, Irvine

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

冬季轉會消息:

傑志:

In: 科蘭（自由身），佐迪（理文，外借收回），李毅凱（香港飛馬，外借收回），鄭展龍（夢想FC，外借收回）

Out: 林柱機（理文，外借）

東方龍獅:

In: 井川佑輔（川崎前鋒），基頓（標準流浪，外借收回），般盧（空軍中央）

Out: 曹太根（自由身），陳肇鈞（南區，外借），古高（自由身）

冠忠南區:

In: 陳肇鈞（東方龍獅），伊利亞斯（聖卡坦奴）

Out: 加洛斯（自由身）

陽光元朗:

In: 黎耀昌（理文，外借）

Out:

和富大埔:

In: 張澤瑋（鹿特丹斯巴達淦源），積施利（長春亞泰）

Out:

標準流浪:

In: 莫斯奧（自由身），約翰艾馬（東區），連拿度（黃大仙），陳湛羲（夢想FC）

Out: 基頓（東方龍獅），徐宏傑（梅州客家），郭子堦（自由身），卓耀國（大連超越，試訓）

香港飛馬:

In: 高美斯（沙拉姆）

Out: 李毅凱（傑志）

理文:

In: 林柱機（傑志，外借）

Out: 佐迪（傑志），黎耀昌（陽光元朗，外借）

R&F富力:

In: 高梵（青島黃海），利安高（AEL利馬素）

Out: 般連奴（自由身），麥高派路域（富力一隊），李銳（富力一隊）

夢想FC:

In:

Out: 鄭展龍（傑志），陳湛羲（標準流浪）

Ot 原來有間 安基司幼稚園

【奪命流感】5歲男童乙型流感不治 就讀幼稚園停課一星期

天真會 變大器 成就最動聽真實傳奇

support 禾國

crazy guy bojan

除咗個地波cross之外，成場MK曦踢過好波咩
仲有我個角度睇到係Lugo射門被撲出㗎喎
只係on9 referee竟然俾goal kick

各位大陸同胞 認住佢香港C羅: 卓耀國！

除咗我之外，仲有冇人睇到？
利申坐特惠區

你唔好quote佢啦
唔好浪費時間同呢條契弟喺度拗

下場friendly打K1大邱FC

下場先見真章

另一方面，尾場將會於下午4時由香港隊對香港聯賽隊，帶領港隊的廖俊輝便指球隊將以省港盃骨幹為主要陣容：「今次比賽希望起用省港盃的成員，只是和富大埔因傷兵多，已申請豁免出戰，徐宏傑已問過中甲球會拒絕放人亦無緣出戰；卓耀國很大機會入選，但要視乎他試腳中甲是否成功。」另外，要在2月20日出戰亞冠賽事的傑志亦避戰賀歲盃。

足總網唔見咗裴晨淞

港隊選U23好過啦

門仔
雷文迪 趙俊傑 曾健晃 張國明
劉家銘 周倬豐 劉卓軒
基奧 鍾偉強 安基斯

perfect

我垃又然

睇港甲睇到佢傻左

佢有冇睇甲組都成問題

hk01
【中甲】卓耀國大連超越試腳好開始 打吡友賽個人連中三元
撰文： 蘇子暘 發佈日期：2018-01-25 19:40 最後更新日期：2018-01-25 19:40
早前於個人社交網站透露飛往昆明試腳的港將卓耀國，今日為中甲球隊大連超越出戰第一場熱身賽，面對中超球隊大連一方的預備組，阿國踢足90分鐘並攻入3球，助球隊以3：3賽和對手。
今仗卓耀國踢足90分鐘，並攻入3球。（網上圖片）

賽後卓耀國接受訪問時，對於個人連中三元坦言要「低調」，雖然首場熱身賽已交出好表現，不過阿國指能否獲得簽約仍「未知」。有傳大連超越兩名外援都是前鋒球員，今仗阿國亦要擔任不同位置：「有幾名隊友技術水平都十分好，今仗教練都有安排我踢翼及進攻中場。」

阿圖今仗被安排踢了多個前場攻擊位置。（網上圖片）
目前在昆明集訓的大連超越將於周六對陣韓職球隊大邱FC，阿國便指很快便知試腳是否成功：「無論是什麼球隊，最重要都是點都要外闖先，現在踢畢周六最後一場友賽便會知道是否成功。」阿國更透露無論成功與否，都會在周日早上10點左右回到香港。

徐宏傑友賽擔正贏波

另外，加盟了中甲梅州客家的徐宏傑，於泰國集訓時正選上陣與泰超球隊春武里踢熱身賽，梅州客家亦順利以3：0勝出。

政府派8000蚊，可以睇多幾場垃圾波了
DQ僭建真普選禾刀吾理了

其實u23對港隊仲好

唔反政府了

仲好, 唔洗打正前

聽落都大機會簽佢嘅，因為外援踢前鋒，佢可以做支援嘅工作，況且國嘅造波都有一手

不過都係睇埋星期六嗰場先啦

Mk國........大師兄番嚟啦...］
#省三球大演帽子戲法
#考試只行了一半

身在昆明跟中甲球隊大連超越試腳的香港隊前鋒卓耀國第一場熱身賽連中三元，教練層大為叫好。

下場周末一場「硬嘢！」是友賽在此基地集訓的k1球隊大邱FC隊，亦係mk國大考

港聯正選陣容
是但
法比奧 列文 柏保路
蘇沙 域陀 祖亞昆 迪高 盧高
利馬 馬高斯 查維斯

下月19日在旺角場舉行的狗年賀歲盃足球賽，2場賽事分別是下午1時30分香港女子代表隊對尼泊爾武警部隊女足，與及下午4時港足鬥港聯，港足行政經理廖俊輝、助教郭嘉諾將分別掌帥港足、港聯，前者表示球隊以張志勇、袁皓俊、梁冠聰、黎洛賢等重奪省港盃的港腳為班底，「輝哥」希望年青球員把握機會表現自己：「外界一直有聲音要多用本地球員，今次賀歲盃也是機會讓他們證明實力。既然省港盃有成績，希望激發新一代爭位去踢香港隊。如果有表現，可能會入選名單去踢亞洲盃外圍賽。」

過往曾在賀歲盃任港聯助教的郭嘉諾，這次就「坐正」領軍，正聯絡各港超球隊以期網羅最好人腳，他更稱會透過足總網頁咨詢球迷意見：「最理想是各港超隊都有球員入選，都要是進攻型球員，門將就會是本地球員。」在周四的記者會，「輝哥」與郭嘉諾更即席揮毫、互贈揮春，前者寫的是「一鼓洩氣」而後者就以「維港後浪推前浪」回敬。

港澳台政策仲未正式落實？
咁點解梅州咁快簽傑仔嘅？

身在昆明跟中甲球隊大連超越試腳的香港隊前鋒卓耀國第一場熱身賽連中三元，教練層大為叫好。

From where ?

週日10點回到香港同垃立報到？

未成事前，麻煩香港傳媒低調d

港澳台政策落實左

yes

輝哥」希望年青球員把握機會表現自己：「外界一直有聲音要多用本地球員，今次賀歲盃也是機會讓他們證明實力

根本主流聲音係有能者居之

試下3月場波用全本土囉
睇下球迷會唔會咁講重用本土球員

C7

會唔會比佢踢對傑志果場

【Righting the Wrong 故事系列】佐迪 -足球世界總會有著高低起跌，無論失去正選位置抑或受到傷患困擾，大家都要迎難而上。(2015年)

來自西班牙的前鋒佐迪，或許不是香港球壇歷來最享負盛名的外援球員，不過這名加盟傑志多年的前鋒，深受隊友尊重及球迷愛戴，卻又是不爭事實。

雖然曾經協助傑志在本地及亞洲賽場上錄得各種豐功偉績，亦曾經贏得本地賽季神射手殊榮，又試過在亞協盃連續7場比賽取得入球，更加是歷年來代表香港球會征戰亞協盃的首席射手，不過多年以來，佐迪總會將傑志的球隊利益放在自身之前，踏實地繹演一名好隊友的角色，其中最明顯的例子，莫過於當年傑志出戰2015年亞協盃賽事……

已經連續第4年出戰亞協盃的傑志，於當年分組賽階段遇上馬里士他卡沙（新加坡）、東賓高（印度）及柔佛DT（馬來西亞），結果藍軍憑著6戰3勝2和1負得11分的成績，屈居當屆亞協盃冠軍柔佛之後，以小組次名資格晉級淘汰賽階段，連續4年躋身亞協盃最後16強。

進入最後亞協盃16強階段，傑志大軍需要遠征印尼出戰萬隆，結果藍軍上下無懼當地炎熱的天氣及嚴苛的客場環境，憑著巴倫古素及林嘉緯的入球，作客以0：2擊敗東道主，如願躋身8強。多年來一直在亞協盃舞台為傑志南征北討的佐迪，當時亦沒有想到，這場比賽將會是其在當屆亞協盃的最後一戰。

「面對著潮濕及炎熱的天氣，再加上熾熱的客場氣氛，令到作客印尼比賽向來都是困難重重，可幸球隊有過之前作客巴東的寶貴經驗，學懂如何在比賽中「留放」控制體力流失，這些經驗都是球隊多年來在亞協盃之中，一點一滴從失敗中累積而來。」

連續3屆亞協盃打入最後8強，於當屆賽事錄得兩球進賬的佐廸承認，球隊當時氣勢如日方中，實力與經驗兼備，亦對挑戰東、西亞列強抱有一定信心。「當時全隊上下對於8強抽籤都甚為期待，還記得抽籤之日正值休季時間，雖然當時我正在西班牙渡假，不過亦不斷嘗試在網上尋找抽籤儀式的轉播，希望從中得知傑志將會在8強所面對的對手。」

或者是命運之神要賦予傑志的一次重大考驗，亞協盃半準決賽抽籤結果將傑志與三屆亞協盃冠軍科威特SC放在同一路上，令到藍軍力爭晉級的路途，傾刻變得充滿暗湧。
「當下知道傑志需要在8強與科威特SC火併，其實已經急不及待四處在網上搜尋其比賽片段，希望可以對對方實力加深認識，而一如所料，科威特SC球員個人技術上乘，行軍快速，踢法快上快落，整體實力毫無疑問相當出眾。」不過佐迪強調，最後8強階段一向強手林立，無論傑志遇上任何對手都會是一場硬仗，反正藍軍如果要在亞協盃爭取佳績，與強手交鋒其實只不過是早晚之事。

正當傑志大軍在酷熱的盛夏之中，埋首積極練兵，為眼前的亞協盃半準決賽進行備戰之際，佐迪卻被教練團告知，不會被納入球隊出戰8強的四名外援人選之一，讓這名傑志忠臣仿如晴天霹靂。

「當時自己真的感到很沮喪，我們在該季因為要應付亞協盃8強，所以早早便已經展開季前操練，而我亦跟所有隊友一樣，努力在令人窒息的炎夏中努力進行高強度訓練，目標只為主、客兩回合的8強大戰，所以當我知道落選一刻的心情到底是如何，你大概也可想而知。」佐迪驀然回首，字裡行間不禁流露出當刻所感到的失落。

「我在傑志效力多年，這應該是自己首次缺席球隊出戰亞協盃的任何一個階段。跟你直說無妨，落選最後大軍當然令人感到非常失落，尤其是每名職業球員都希望被球隊委以重任，在場上成為主宰比賽勝負的關鍵人物。或許當下傑志主帥加西亞教練覺得我的狀態不及其他隊友，又或者其覺得球隊另有不同的戰術需要，因此未有將我納入出戰8強的最後大軍之中，不過說到底，足球世界總會有著高低起跌，無論失去正選位置抑或受到傷患困擾，大家都要迎難而上，絕對不能因此而輕易失去自信。假如你對自己及未來都失去信心，試問你又如何用行動來說服教練，向你投以信心一票？」佐迪收起了傷痛，簡單地道出足球員面對逆境應有的態度及信念。

拋開了落選的失望，佐廸成為了傑志在場外其中一名最大的支持者。縱使跟隊友相距萬千公里，這名傑志忠臣仍然選擇在深宵時段，隔著電視螢光幕收看賽事直播，跟不少藍軍球迷一樣，身體力行支持球隊。「雖然自己未能親身前往科威特參戰，不過我對於科威特SC陣中的左翼艾蘭尼斯在首回合的演出，仍然留有深刻印象。該名技術出眾的翼鋒跟其紮上辮子的髮型，不斷在球場左路為球隊所帶來威脅，猶如傑志一場揮之不去的惡夢，而對手每次在我們失去皮球之後，總能製造機會懲罰我們，令到一眾隊友全場都透不過氣來。」
在現場高達40度的晚上氣溫之下，主隊科威特SC把握傑志後防一次犯錯，於12分鐘率先打開紀錄，揭開當晚以6：0重創傑志的序幕。眼看著球隊於客場面對強敵連番失守，佐廸頓覺無力感傾刻氾濫的同時，亦不忘在賽後向身處異鄉等待歸航的隊友發出短訊，送上鼓勵。

「見到一向努力練習的「阿橋」（於半準決賽首回合為傑志正選上陣的郭劍橋)，因為一次失誤而導致球隊首先失球，我只清楚知道沒有人會較其本人更為失望及難過。或者這個失誤確實令到球隊在首回合陷於苦戰，不過一旦披上了傑志的戰衣，在場上大家就是必須互相支持的戰友。我們曾經一起經歷過很多令人回味的戰役，達成不少令人自豪的成就，所以無論遇上任何困難，大家總要攜手一起面對，一起嘗試闖過逆境。說穿了，這不就是隊友、戰友所應該有的信念嗎？」

「雖然首回合以6：0失守，讓傑志爭取晉級的機會幾成泡影，可是球隊上下返抵本港之後，一心只想用實際行動告訴球迷，我們從來沒有想過放棄，無論次回合戰果最終如何，我們都堅持跟對方奮力一拚，希望可以令到在逆境中對球隊不離不棄的傑志球迷，重新感受到一份自豪。」1：1的次回合賽果，或許只是部分球迷眼中的「例行公事」，可是對於佐迪而言，能夠見證一眾隊友在該仗拋開勝負包袱，傾力與科威特SC放手一戰，亦讓其感到無比欣慰。

多年以來替傑志在亞協盃披甲上陣，我親眼見證球隊在管理層以及一班忠臣的帶領下，在球場內、外所錄得的進步。足球世界並無長勝之師，傑志偶爾亦會遇上挫折，不過當年傑志一步一步在亞協盃賽事崛起，讓亞洲球圈開始對藍軍有所重視，這方面倒是值得傑志球迷感到自豪，而我對於能夠有幸參與其中，亦自覺非常榮幸。」

#RightingtheWrong
#信念如一
#心懷傑志
#wearekitchee

港聯心水

周煜辰
侯俊傑 摩域治 井川祐輔 列文 孫民哲
尹東憲 卡鍚
史提芬彭利拿 禾達 連拿度

班傻西大中華膠黎 大陸仔都當本土

洩氣

兩人在會上更搞笑地寫揮春贈給對方，廖Sir笑指港聯實力較強，希望對手「一鼓洩氣」，而郭Sir就以「維港後浪推前浪」「還擊」：「我係年青教練，跟輝哥及列卡度學咗好多嘢，希望今次繼續增值自己。」

好尷尬

俾佢踢傑志嗰場=試腳失敗

河水友誼波都要人洩氣

狗志：我都唔知佢up乜鳩

跟列卡度學野就瓜得啦

死要面子

【港超聯賽】黎耀昌「出走」大西北求踢 曾昭達欲予以新角色
2018年01月25日 07:50 pm

「扭扭昌」除左扭都仲可以有其他用途？就睇「達Sir」點安排

港超足球隊理文流浪副隊長黎耀昌以外借身份加盟陽光元朗到季尾，他說未適應球隊新踢法故另謀發展，睇在元朗有更多出場機會，而元朗主帥曾昭達就看好該球員的才華不只於突破，嘗試予其新定位。

「希望趁自己仍然當打就爭取多點出場機會，這樣到我將來回望時就不會後悔。」黎耀昌在元朗周四(1月25日)的訓練前表示，理文今季開局戰績未如理想，但轉變踢法後開始順利，自己無法適應遂尋求到其他球隊發展：「我覺得元朗踢法比較適合我，所以提出外借。我與『阿達』(曾昭達)相熟，大家足球理念相近，所以想與他合作，暫未知自身在球隊的定位，但他說話可能給我新嘗試。」

曾昭達就認為黎耀昌的能力毋庸置疑：「黎耀昌個人能力出色，或許際遇未算非常好，但我認為他可以再上一個層次，有見他在理文出場機會少而己隊人腳上有點缺乏，希望這次安排對大家有利，也幫他重返高峰。」

談到黎耀昌在隊中的定位，曾昭達稱這名前港腳的能力不只於突破：「我也想他能轉變少許，成為有突破能力也有效率的球員。外界過往對他的印象是其突破能力，但我要求他做更多，例如參與串連，但也不能失去原有特點，一切還要視乎他能否適應。」【李恒基】

翼衛

定係中場中？高階版劉浩霖

打中間可能性大 d，佢係應該自由走位

屌那星理文既舊踢法同新踢法分別係咩？

擺大個頭版鳩斬，將孫民哲放後備，肥彭、利馬一齊出
肥彭挨邊踢，所以視帝無定企

希望佢今次唔得都唔好放棄

其實粗口輝成日衝出黎封位無問題，但就一定要封到囉，一俾個波過咗你就係失敗

不過，一方U19為去年全國U19青年錦標賽冠軍，今年更是出戰中超預備組賽事班底，足以抗衡派出副選及試腳球員出賽的超越，而卓耀國在是役也被安排到前線不同位置嘗試，包括正前鋒、翼鋒甚至中場，踢足全場的他以3個入球作為給試訓球隊的「見面禮」。不過，大連超越只能與對手3：3言和，8場熱身賽仍未有勝績。

同年齡比，中國輝表現比家榮好，輝09年已出到大賽
家榮出迎仍要改善

中國輝近排心理問題令表現欠佳
不過近排網上睇到篇文話龍門身高矮消耗大d
家榮正常龍門高度

元朗冇邊路球員有速度 除垃王
冇理由唔俾佢打邊
我根本就係睇中佢有速度有突破

暫時戰績

青年球員+試腳打和大連一方預備隊3-3
後備打蘇州東吳輸0-1
full team打綠城輸0-1
打和中甲深圳2-2
打和中國U20 2-2
打和中乙河北1-1
打和中甲上海申鑫2-2
贏中乙拉薩城投2-1

火雞同bb 錯完又錯，
得垃垃收留佢地

下半季雙翼齊飛仲有祖連奴＋雲佬

bb 就快可以落甲組

好廢咁

去踢五足港隊岩佢

mk國試腳機票自己比
好似？

其他人又唔去試下腳嘅？可以揾agent搭下路

已決定扣利是，請繼續支持。多謝。

佢打rf果陣已經響大陸起左朵
其它無咁出名既未必有球會肯比試腳機會

其實bb咁嘅身型岩踢波咩
技術係有嘅不過

轉會窗幾時閂？

full team打綠城輸0-1
打和中甲上海申鑫2-2

呢兩場對手 full team?

龍仔有力踢中甲
認同
唔認同

防中冇狄卡奧 死硬

亞協情況:

北韓425體育團在昆明集訓，昨日跟中乙容大足球俱樂部 進行了一場熱身賽，最終425以比分2:0獲勝。

我島:
輔大航源改名做航源fc, 打算改會徽

澳門賓菲加新援，21歲的加蓬後衛Gilchrist Nguema，曾經效力過“正宗”本菲卡的梯隊

賓菲加新援，22歲的烏干達前鋒Tito Okello，此前效力國內聯賽球隊Kampala Capital City Authority FC。曾與新任主帥Bernando在坦桑尼亞聯賽有過合作

自含

龍仔有力踢亞冠？

今個月尾

試腳成功一定唔再幫垃隊落場，以免受傷影響轉會

以佢嘅身型來講算慢
睇下人地猜拿貼

ps 之前我誤會航源係搞航空
上網check原來航源係殯葬業公司，主要業務係骨灰龕同棺材，波衫印住

亞冠都踢過啦

黃威就一路等agent，其實主動啲，學阿國咁都好丫

有

幾時

圖中係亞協

其實好多香港球員都有能力打中甲

冇乜邊個真係好積極想走

你比較後生比他能跑,之後...........................變身泡泡龍

未踢過。。

等到。。。。

等堅蛇捧左次聯賽冠軍先啦

Hat trick有片未啊？好想j

航源fc 個新會徽係個 U 字?

好似智利大學

預備組聯賽冠軍有機
大埔而家排榜首

阿國就咁積極，黃威就

真係唔可以長跟av堅

13哥好文:

越南U23打入亞洲U23錦標賽總決賽，表現令人眼前一亮，呢個時候總會有啲香港球迷鐘意拉埋香港嚟講，例如話「香港幾時先有咁嘅一日」。

想有咁嘅一日，就一定要有犧牲，越南足協為咗培養年青球員，將外援人數定為2個，同時鼓勵球隊多畀年青球員上陣機會，因為冇外援，某啲小朋友經驗又不足，令到越南球隊喺亞洲賽好蝕，雖然近年已經容許可以踢亞洲賽嘅球隊另外註冊2名外援，但由於呢2位外援唔可以踢越南聯賽，大部分時間白養，所以部分球隊只係沿用2位外援，有時一傷或停賽就要用全越班作賽，所以有時會喺亞洲賽失利。

不過亦都係咁，聯賽入場人數不及以往，有啲球隊嘅主場經常冷冷清清，好多越南球迷嫌越南聯賽欠刺激，好彩係有足協及社會大力支持撐住，而歸化球員亦受到一定限制，國家隊冇份入，足協寧願希望教練可以選啲小朋友出去吸收經驗。

其實越南足球仲有唔少腐敗事情存在，有時都會有啲怪事出現，但喺培養後生球員方面，確實花咗好多心機，阮光海上年代表河內正選對傑志，喺中間非常活躍，今年已經成為國家英雄，只係20歲，香港球隊及管理層又可唔可以為咗下一代作出咁大犧牲？可以忍受球隊喺亞協盃畀香港、印尼球隊玩弄？

我就覺得唔得，因為呢度係香港。

禾國會唔會俾425睇中架

等睇遲下賓菲加真係派青年軍去澳門賓菲加

去北泡做金仔人質

個會徽咁靚 典解要改牙

睇多次
覺得第三同第八球應該要救到

黎洛賢連垃垃都唔要可以去邊

香港球隊及管理層又可唔可以為咗下一代作出咁大犧牲？可以忍受球隊喺亞協盃畀馬拉、印尼球隊玩弄？

ps我覺得球迷都忍受唔到

又係你呀迪高

冰河時期已經prove左
無班老友記香港足球真係已經死左

正是如此

垃隊=青訓清泉

呢東方南華自願降班，垃隊又唔爭氣
怪得邊個

一雞死一雞鳴，唔擔心

好似你呢啲on9仔就一雞死一雞鳴

下年傑志黃馬大埔畜力 繼續big4

井川祐輔Igawa Yusuke用垃式譯名係咪伊嘉華/余素基？

有冇無聊人平時有監聽花膠台

看世界？不了

死幾隻都唔見一隻鳴

航係細路同家長啲心態已經夠收皮

聽講佢今次同非禮女學生個朱蛇一齊清算黐線佬做過咩衰嘢喎 唔想俾佢讚rate但又想知佢up 乜

朱蛇成日講粗口

「我唔鍾意停留於一個層面太耐、太安逸就會失去動力，所以我上年已經去讀A牌，希望自己可以不斷提升層次，自己有益自然對球員有幫助。身為教練可以Upgrade到，咁對元朗或者港大球員都係好事呀！係唔係？」

銀牌爭霸同李健和師徒對決
陽光元朗明天（27日）便會在「高級組銀牌」冠軍戰，與東方龍獅爭霸，這場除了是曾昭達執教該區隊以來首場決賽外，亦是「達Sir」與「和哥」李健和的「師徒對決」。
很多球迷和球圈中人都知道，曾昭達一直被稱為前足總技術總監陳曉明的高足，但其實恩師豈止一個？「達Sir」在2007年球季加盟華家堡前，一直都是港青代表，與曾至孝、歐陽耀冲和曾錦濤等同期，長時間都在當時的港青教練李健和麾下出賽。13年前，「達Sir」和「和哥」這對師徒便為香港U15勇奪獅城盃：「我職業球員生涯成雖然成就好一般，但都好慶幸跟過好多好教練，『陳Sir』同『和哥』都教咗我好多嘢。早前元朗同澳門代表隊拍跳就對咗『陳Sir』，嚟緊就要同『和哥』爭冠軍，無論最後結果係點，呢場波都會好難忘。」

【港超專版】達Sir點只教波咁簡單！？

剩係

南華唔死都唔會嗚

下一隻嗚ge睇怕要等魚丸

一係未射就撲
一係亂出

探子回報：看世界同非禮女學生個朱蛇清算list入面包括黐線佬張茶餐廳簽約改圖，話咩影射天光隊喎

【陳湛羲重返流浪】
夢想足球隊證實後衛陳湛羲今日已經在雙方同意下離隊，並將轉會標準流浪。本會僅此祝願「火雞」有更好前程。盲腸生性，繼續努力呀！

<Chan Cham Hei returns to Rangers>
Dreams FC confirms that the contract with Chan Cham Hei is terminated under mutual agreement, as he will return to Biu Chun Rangers soon. We wish ‘Turkey’ the best of luck. Keep working hard and chasing the dreams!

#DreamsFCOfficial #MoreThanADream #魔頂亞尖 #盲腸生性

踩親佢條尾

岩啦去學點扶垃垃過馬路

正義馬失左蹤？ ig勁耐無update

畜力就死撚開啦做壞哂規矩

人一日得24小時

我霖隻腳粗左

算啦，唔屌得中國人輝架，唔係班佛山球迷又會話唔通用膠鵬

垃:

一來無魚與熊掌不能兼得，又要票房又要水準，嘥氣。

二來，其實唔好講U幾多，本土華人球員根本係斷層，入籍老鬼兵之後，就係樂仔黃威，林學曦梁與傑陳肇均等等死哂。

三來，樓上提及到2020東京奧運，其實2020年1月就踢下屆U23亞洲盃，適齡係97年出生的小朋友。我數過全港超聯球會97年出世加埋都無23個，全部都只係踢過一兩場菁英盃。

最後，好老實，香港而家有啲年青球員真係好有趣，我睇過一個訪問，林樂勤話想做教練而唔係職業足球員(10:00)。個個都話踢波無前途，但係大學畢業出來萬二三蚊又好有前途。要發展足球，多多幾個樂仔阿爸阿媽先有得諗。

重新做人第99次

資金未批港足難聘新帥
廖俊輝領軍征北韓

港足主教練金判坤上月突請辭，令帥位懸空。足總主席梁孔德昨日接受傳媒提問時指，因資金尚未獲批，故招聘程序仍未能開始。港足出戰三月作客北韓的最後一場亞盃外前，難以覓得新帥，屆時大有機會由廖俊輝帶領。
記者：禤家民

執教港足多年的金判坤上月獲祖家南韓邀請，成為該國足總技術總監，故向香港足總提出請辭，離開港足。昨日足總就賀歲盃事宜召開記者會，梁孔德亦有出席，會後接受傳媒提問有關招聘港足新主帥一事時指：「因為錢是政府出的，我們要等政府把錢批下來後才能開始展開招聘程序。」

最快下月才能開始招聘

他表示，要待民政事務總署召開下一個會議後，才能批出資金，而港足主帥這個職位將會作全球公開招聘，預計要下月才能開始。梁孔德預料，港足三月在亞盃外對北韓的生死戰時，難以聘請到新教練，很有機會由一直於教練團擔任行政經理的廖俊輝暫時領軍。
將會在賀歲盃帶領港足的廖俊輝就指，一切尚未決定：「一切未有最後的決定，未清楚如何交接。我想還是要在下月初才能了解，是否由我去暫時接手，屆時就會開始部署。當然，安排集訓等事宜，以我現時的職位亦需要處理的，我現在亦已經在準備當中。我們在關注去北韓的航班問題，而基本上，去北韓前是一定有集訓的。」

賀歲盃作大港腳跳板

廖俊輝認為賀歲盃不能算是自己作為帶領港足作客北韓的準備，畢竟賀歲盃是以較年輕的班底出戰，惟會視察球員表現，看看可否被挑選到大港腳。
另外，梁孔德亦透露，將軍澳足球訓練中心將於四月正式啟用，並希望屆時可以吸引到更多球隊來港集訓，「每年冬天都收到很多外國球會，有日本、南韓等地，希望來港集訓，但我們卻沒有場地提供。若足球訓練中心建成後，希望有更多外隊來港集訓，在賀歲盃這段時間，亦有機會舉辦一些四角賽。」訓練中心部份時間需開放予公眾使用，梁孔德亦指所有時間表已有定案。

輸得太多就會多失誤
正如撲得波多就會上晒身

專注去踢小型球，做小型球王

其實佢衰邊範

source?

10:10 UO 1253 昆明
香港快運航空

想接機？

歷史性一刻

咁撚大鑊

加埋98,99 勉強夠

今年睇番啲u15其實唔差
但問題都係點樣說服父母俾佢入行做職業足球員

多啲外流好似傑仔有表現，俾中國球隊睇到，唔再懷疑香港人既能力，對其他香港球員都有好處

話俾人知踼港超都有能力立足中國聯賽

菲版傑志

週二晚，菲律賓聯賽最強的穀神星隊，繼去年在亞足聯盃一鳴驚人後，又在客場3比2力克澳超球隊布里斯班獅吼。

歸化球員的履歷一樣不簡單，中堅德穆爾加來自加迪斯青訓；後衛克里斯蒂安斯出身布魯日青訓，曾入選比利時國少隊；後衛穆尼奧斯來自荷甲哈萊姆隊青訓；防中施羅克長期效力德乙菲爾特，還有短暫的德甲履歷；英格雷索則來自漢堡青訓體系，曾入選德國U15國少隊，長期隨漢堡2隊征戰德國地區聯賽；邁克·奧特來自慕尼黑1860青訓，曾隨慕尼黑1860和紐倫堡2隊踢過5個賽季的德國地區聯賽；翼鋒伯特利亞則是自幼接受北美大聯盟華盛頓特區聯的青訓，6年前才被菲律賓足協挖回國內的新秀。

穀神星的4231陣型，主力框架是德國職業球員為中軸，輔以西班牙職業球員，還有來自比利時、荷蘭的球員，這樣的配置在亞洲足壇完全可以進入二流之列。獅吼的麻痺大意，多少促成了這個奇蹟的誕生，天津權健需要提高警惕，尤其要重視有一定反擊速度的西班牙中鋒比恩貝尼多和伊朗邊鋒納扎里

cls

絕對係

之前幾年歐冲等水貨球員，令部份球隊對香港球員失去信心

穀神星得益於全套的歸化球員和外援。 22名註冊球員之中，除了3名西班牙外援、1名日本外援和6名本土球員，其餘12名球員全部都是歸化球員，就連選擇伊朗國家隊的納扎里，也是伊朗與菲律賓混血。客場對陣布里斯班獅吼的11名正選球員，除了3名西班牙外援，其餘8名菲律賓籍球員，連同替補出場的西恩·卡恩全部都是歸化球員，分別來自愛爾蘭、德國、美國、荷蘭、比利時和西班牙，替補席的4名本土球員連1分鐘出場時間都未撈到。

究極假鬼陣

呢個代表左伊朗唔係應該要計亞援咩?
可以當菲律賓本地球員打亞冠?

飛碟陳夠鐘聲討塞列斯零本土未

一開始用菲律賓註冊過亞洲賽嘅球員以後一律都係本地球員
所以就算佢之後揀踢伊朗都好佢都係計本地

同埋97有幾個去咗美國

咁好表現會唔會試腳完比中超或中甲中上遊份子出手搶人?

希望禾國拎高人工之後唔好沉迷酒同大陸妹

最多都係俾人hack姐

佢去到大連的話，應該可以專心足球，大連都係偏遠

D女應該幾柒下

柒唔柒都唔關你事啦

果d不太抱期望
踢NCAA d1鬼仔 就水平應該好d

佢揾到新工未？

杜國榆 安永佳 都係97

97仲有mk聰至愛嘅Andreas Thorsen

等緊應徵港隊主帥

呢個世界有俄妹

咩叫
「TPOHK 正式被本土派騎劫」

非禮女學生朱sir:「波台痴線佬係港獨組織！」

助教ma

支共最鐘意屈人港獨

科蘭來港至今僅兩周，不過他就坦言在適應上問題不大，不過懂得6種語言的他，就被廣東話難倒，直指「廣東話看起來相當困難」。

談到香港，科蘭來港至今只有兩周，除了球場內兩次亮相，場外也寫下了不少章節。上周天氣轉涼患上感冒，現已痊癒的他，明言適應香港生活問題不大，最困難只是時差方面：「我在香港生活只是開始階段，只是一開始要適應時差，與烏拉圭相差11小時之多，其餘一切事情都不錯。」他透露，最近到過餐廳吃中菜，「我不知道是否稱為點心，但相當美味。」他亦對香港城市環境和熱情球迷留下深刻印象，期待下周有空遊覽更多景點，「想再深入了解這個城市」。甚有語言天分的科蘭又指，自己會說6種語言，包括西班牙文、英文、葡萄牙文、意大利文，少許法文和日文，對說廣東話卻感到困難非常：「雖未有機會認真學習，但廣東話看起來相當困難。」

球場學廣東話好易啫

傑志啲假鬼都唔識啦

01觀點】越南青訓經驗 值得港足借鏡
撰文： 香港01 發佈日期：2018-01-26 09:44最後更新日期：2018-01-26 09:48

本周二（1月23日），越南足球代表隊在U23亞洲盃擊敗卡塔爾，首次打進決賽。越南並非傳統亞洲強隊，過去香港與其對賽尚且勢均力敵。但是觀乎越南代表隊在今屆U23亞洲盃的表現，相信假以時日，越南足球的整體實力將遠遠拋離香港。香港推行「鳳凰計劃」近七年，其後又推出「力爭上游」檢討方案，只是青訓成效卻未如理想。足總在借鑒外國經驗之餘，更要展現魄力，助港足復蘇。

越南的足運起步相對較晚，其於70年代前也打進過亞洲盃，但從未進入四強。越南統一後百廢待興，又隨即數次陷入戰爭，足運由是一蹶不振。及至90年代，越南足運重新起步，但當地的職業聯賽V.League 1在2000年才正式成立，落後於鄰近地區，越南U23這次擊敗傳統亞洲足球強國卡塔爾打入決賽，可謂平地一聲雷。

越南隊平地一聲雷 香港青訓未見起色

事實上，香港足總推動青訓多年，並非一事無成。2014年，香港U16代表隊曾歷史性打進亞少盃決賽周，可惜的是，此後就少有青年梯隊在國際賽事創出佳績，越南推動青訓的決心實在值得香港學習。

在球會層面，越南V.League 1球隊嘉萊黃英與英超球隊阿仙奴合作，培訓出一眾技術型球員，包括隊中骨幹阮公鳳、阮光海、潘文德。觀乎2017的聯賽成績，嘉萊黃英在14支球隊中排名第10，成績並不出眾，原因是球隊將主要資源投放於青訓。

越南民眾帶上國旗，慶祝贏波。（視覺中國）
在官方層面，官方主導成立的「投資與發展足球人才基金」（RVF）也應記一功。基金不少委員都是政府人員，其成立的足球學校集合國內精英，為各梯隊提供了一條龍的培訓計劃，RVF學員會參加各梯隊的足球聯賽。去年曼聯名宿傑斯更簽約兩年成為RVF的總監，足見當地青訓資源充裕，有關部門對於提升青訓水平充滿決心。

反觀香港自足球被剔除體院項目後，青訓就主要集中在球會層面。後來足總雖成立「香港08」、「香港09」兩支球隊，準備2008年北京奧運、2012年倫敦奧運，惟兩支球隊同樣在外圍賽鎩羽而歸，這種精英集中制的青訓方式，亦退出了歷史舞台。

及後足總將大部分的青訓責任交予球會，港隊的各個梯隊則只提供約每周兩次訓練。香港前青年軍教練沙維在接受《香港01》訪問時就曾指出「我可以確保梯隊成員的訓練時數和強度有巴塞足球學校的七成，但他們在梯隊外的訓練便是另一回事了」，令人憂慮球隊青訓的質素是否達標。

誠然，本地球會傑志在青訓上也取得一定成績，2014年的U16香港代表隊成員，有11名球員是傑志的青訓產品。但是對於其他資源相對匱乏的球會來說，要落實青訓計劃也就舉步維艱。港超聯成立後，規定參賽球隊均需要設立13、14、15、16及18歲青年梯隊，牽涉龐大資源，如果政府沒有適當支援，小型球會根本獨力難支。在2015年起，政府已有資助地區球會青訓的先例，政府大可將資助擴充到其他非地區球會。

27歲的越南國腳前鋒武明俊是清化新兵之一，此前效力廣寧，獲公認為聯南甲組聯賽其中一位最佳球員，有力威脅東方防線。（高詩琦攝）
防止青黃不接 勿讓年青球員坐冷板

越南足協本土化的決心同樣也值得足總參考。事實上，越南足運也曾遇到瓶頸，2000年職業聯賽成立後，球會為了取得佳績，都傾向使用外援，並將資源投放在一隊。但是其後越南足總逐漸減少職業聯賽的外援限額，及至2015年，當地足協外援限額減少至最多兩個，並將歸化兵的限額降低至一個，確保本地球員有機會出場。本周二（1月25日）越南球會清化在亞冠盃對賽香港球隊東方龍獅，當日東方派出四名外援，反之，清化只註冊一名外援球員，卻以4-2勝出。由此觀之，就算外援較少，越南球會同樣能夠創出佳績。

無可否認，限制外援不宜操之過急，80年代末香港甲組聯賽推動全華班，終致元氣大傷，港足不應重蹈覆轍。比較合理的做法，是規定球隊派出一定的年青球員出場。足總規定球會在菁英盃派出不少於兩名U21的本地球員出場，但是菁英盃屬淘汰賽性質，一旦球隊於分組賽出局，青年球員也就難以獲得上陣機會，足總宜進一步規定球隊在聯賽派上一定比例的青年球員正選上陣。

越南計劃打入世界盃 香港亞洲盃夢仍遙遠

越南近年大力投資足運，目標是打入2030年世界盃決賽周；當屆決賽周的球會數目將由現時的32隊，增加至48隊。從現時越南的青年賽成績看來，世界盃夢並非遙不可及。越南已晉身2019年亞洲杯。反觀香港足球代表隊，現時仍在為是否能夠打入亞洲盃決賽周而憂心。但是足總以至相關部門都不應為此氣餒，而是要想方設法，做好青訓，盡快提升港足水平。

班入籍兵年紀應該細過傑志嗰班？
所以實力應該係傑志之上
寧願傑志對天津好過

你試下學李志豪咁踢
90分鐘入面起碼學到20個字

星期日睇唔到流浪vs傑志

一場明知結果嘅波。。。。。

膠鵬屌人都係fuck you

咁佢係球隊失得波多係未可以用下其他人

沉迷大陸妹

慳d啦，恐嚇神駒單野都未同條柒碌計啦

請珍惜垃隊睇一場少一場

告鳩佢地誹謗啦

雖然平時會笑垃垃
但冇左佢年輕球員少左機會踢港超
所以推到垃垃繼續係港超搞波

咪100蚊內囉

禾國搵ptgf

陳七，志細，傻邦其實都證明左，但奈何之後嘅歐沖，基藍馬同肥Jack

肥jack係去錯隊啫，如果踢中甲應該好啲

牙國入波之後有冇用丙朗慶祝方法?

fake news again

但3x上到中甲都仲踢

立足中超香港球員: 吳中超 法叔

立足中超我島球員: 亞吉 陳柏良

會聽鳩達

100都唔值,80勉強

會大量派飛

其實佢出迎時間一向都唔太準 仲有擋波唔夠力水
不過佢啲球隊成績好 冇咁多人留意同談論
最多都係講佢生生死球弱

吳中超以前好撚勁喎

係呢幾年先冇得踢姐

如果無記錯，以前出迎就唔猶豫唔夠兇狠，而家出迎快，但唔準。

不過吳中超勁個時，中超都無而家咁多

話哂踢過亞冠 喺中超嗰時

歐冲等水貨球員

仲有邊個水貨?

老棍二

隊長

不愧係吉

lala隊隊長

東方新援成功註冊
即係基頓拎左特衰

呢方面一定係正選

輕鬆吊打元朗

恆大上訴成功
打甩空場處罰
old news?

基頓個日對傑志係好442少少

仲記得當年金毛倫俾南華奉為精神領袖要減人工搞到同羅神決列, 唔知AV 同佢使唔使減人工呢?

都係嘅，至少冇高章波同玩自爆

你話東傑球迷互撐佢地嘅對家，公道啲講就兩邊都係咁，而「臨時球迷」又其實係港超常態嚟。但係，當有條撐傑傻仔之前又笑鳩大西北係鄉下地方又句句都叫住新界嘅人返屋企執牛屎（而佢其實都係住新界嘅，可能佢唔知啦）時，無啦啦見元朗入到決賽對東方就話臨時撐元朗，就真係快撚啲過主啦！我好少會叫人唔撚好入場睇香港波嘅，但既然條友咁睇唔起大西北，又時時刻刻都叫人返大西北執屎喇，決賽嗰日咪冇撚入場囉。上個fb 郁啲叫人死全家就識，出到去俾人兇兩兇就收皮，唉……

邊條on9

之前對傑志已經輸咗幾球ON9回傳波, 結果對越南仔又係有呢啲自爆出現

潮流教主同肥jack中甲都夠踢啦，係上中超先無

呢條友玩政治都唔弱
睇佢同足總內部千絲萬縷既關係同安排，覺得佢唔係太想做主帥
反而極想做港隊永遠副主帥，可以坐定定，無限loop....

就算將來應球迷請到個有料新帥反來，下下背後都要睇佢面色

尿進西？

神枱位邊個唔想坐

做副手冇咩大犯錯的確可以一勞永逸
通常茅頭都係指向大粒個個

人哋好多副手都係跟主帥一齊

香港⋯⋯

廖sir係做領隊 即係屍土之前個位 郭sir先係金既副手

全新傑志筆袋現已開始發售！容量充足，樸素美觀，也對傑志球隊表示支持心意。
傑志筆袋售價$68，筆袋連同傑志文具套裝只售$100，欲購從速！

法國傳媒冷對明日銀牌決賽

竟然係咁

筆袋… 真係kidchild咩

學外國球會呀嘛

遲下出埋護脊書包

先唔講靚唔靚
呢舊野都要100蚊
拎黎睇波唔好咩on99

出錢罌啦，儲錢買多d product

嗰陣歐冲係勁

球會出文具好出奇?

可能傑志個mktg team覺得撐傑既target segment真係中小學呢個age group呢

佢照顧到球迷就得啦

我係咪除左賣車之前就沒咩消息

大埔元朗唔錯

四圍訓做乜9

中超咁多超級外援造成個實力差距太大. 屌你老母要肥積力抗侯克 奧斯卡 拉美利斯 保連奴.. 係好難想像

有幾勁? 未出去葡萄牙之前都係踢橫濱, 仲要無正選, 係香港都撈唔掂

打打氣

唔洗驚，最易上口就係粗口
係比賽第日佢經常聽到，無論邊隊球迷都屌垃圾球證老母

認真，出多d週邊其實都係球會既其中一條財路，好多球會都會出有球會 logo 既生活用品

如果得嘅香港應該去到亞洲2線

全盛時期嘅大埔一季可以呻幾多次多傷兵 ？

肥積打法拉利已經被爆到一仆一碌
而法拉利打南泡又死火
然後南泡班人打歐美對手會變紙板

作客卡狗嗰場，jack先上左大陸冇耐，冇可能叫佢上去一兩個月就封到法拉利

個場個佈處有問題，唔怪得曬肥jack

其實差唔多全部主力都返到哂入十八人名單啦屌
謝家強玻璃就預咗架啦
呂志興唔係主力掛

呂志興下年又被逼退休啦

rubbish la
but

球王片勁

唔計華家堡，好似未試過有一季係長期正選

歐冲教我地屎波唔緊要，要撈得掂最緊要識搞marketing,識social,識擦鞋，可以食到軟飯
有勁球王片

歐冲成功人辦

基藍馬在2017年球季完結後，與權健約滿後不獲續約，回復自由身後一直至今!

then now

睇完果場覺得法拉利勁到可以踢英超

我唔覺得佢屎波，應該9成又係態度有問題

尖嗰個正

形狀好似團火

屎波 la
歐冲同好多支那人都係去葡萄牙刷cv
葡萄牙多中資球隊

咁又公道啲 起碼都叫港腳級 點叫做撈唔掂
唔覺香港08華家堡咁遠
喺南華有期踢右翼好勁 好似當選過每月MVP
如果佢以前係垃圾 點會咁多人寄予厚望

2017-18香港足球總會高級組銀牌決賽 東方龍獅迎戰陽光元朗

2017-18香港足球總會高級組銀牌決賽將於1月27日（星期六）假香港大球場上演，由東方龍獅迎戰陽光元朗，賽事將於下午3時正嗚笛。門票一律收80元正，特惠票一律收30元正(特惠票數量有限，售完即止)。場內售票時間由開賽前90分鐘起，直至下半場鳴笛開賽為止。

東方龍獅於聯賽首循環對戰陽光元朗時取得3:0的勝仗，但球隊在周二出席了亞冠盃外圍賽賽事，聯同上周四對戰傑志，東方龍獅需要在10日內踢3場高強度比賽，球員或許因而出現疲態，影響發揮，一眾在周二亞冠盃未有上陣的球員或有正選上陣機會。預計東方龍獅會採取主攻踢法，同時加強防守集中力，應付和富大埔的快速反擊，務求嬴得球會今季首個錦標。

東方龍獅隊長葉鴻輝強調，陽光元朗能夠攻下銀牌決賽一席，實力自有一定份量，因此絕對不會輕視對方。「近年港超聯大部分球隊的實力距離有所收窄，每隊皆有能力擊敗對手，所以我們每次應戰都不容有一絲鬆懈，更何況己隊今季表現未如理想，因此在作戰心態上更要加強！」

陽光元朗雖然在聯賽暫時位列第9，但球隊在銀牌賽分別淘汰了和富大埔以及傑志兩支聯賽前列分子，得以晉身決賽，球隊在聯賽亦曾以2:2賽和香港飛馬，實力不容小覤。預料陽光元朗會採取穩守突擊戰術，借助艾華頓等快馬的速度，以快速反擊試圖攻破東方龍獅防線。

陽光元朗中場葉頌朗表示，球隊上下賽前信心十足，勢要與東方龍獅一較高下。「東方龍獅今季表現雖然稍稍失準，不過該隊仍然是實力相當，相信決賽依然會有一番惡鬥，不過我們早前在銀牌準決賽中，後來居上擊敗另一支本地雄獅傑志，為球隊帶來無窮信心，所以今戰定會毫無保留，勢要全力撲擊對手！」

full house?

咁你講下佢有咩咁屎波

你話佢態度有問題或者玻璃都算，佢點都唔算屎波掛

因埔
如果真係咁誇張 除咗運滯 會唔會教練同醫療都有責任呢

lm

Av堅有問題囉 太多分隊賽

依家有邊個可以一扭6？

佢不嬲盲反
日日係咁回帶都知咩事

有既，但點都唔係羅曉聰囉

more detail?

有冇人記得查維斯黎左香港之後有冇試過禁區外入波 ?
最遠係12碼點左右

好似?

今季11球

港超球隊東方龍獅，與香港品牌Happiplayground合作，為球員設計Q版「mini look」形象，並推出多款球隊精品，打頭陣乃於周六（27日）的「高級組銀牌」決賽推出，印有球隊mini look的特別版打氣Tee，以及Tote Bag。打氣Tee會員價150港元，非會員180港元； Tote Bag會員價80港元，非會員100港元。

各位東方龍獅的球迷，記得早點入場選購啦！

將於周六（27日）假香港大球場上演的高級組銀牌賽決賽，由東方龍獅火併陽光元朗，周五（26日）下午於足總大樓舉行記者會，雙方主教練李健和與曾昭達，先禮後兵，於賽前牙骱戰中互派高帽。

對於今場決賽將會成為兩位主帥的「師徒對決」，「和哥」則大讚「達Sir」工作認真︰「『達仔』係個好有心思嘅教練，佢喺工作同教波方面都會諗好多方法出嚟，喺部署同各方面都好用心去諗，唔係好似我哋『紅褲子』出身淨係靠經驗，佢係一個喺部署方面做得幾好嘅教練。」

另一邊廂，陽光元朗主教練曾昭達亦表示要小心防範對手︰「『和哥』係個好嚴厲嘅教練，自己都跟咗佢好耐，我相信球隊喺佢上任後會好有紀律性，而其他細節上嘅嘢，喺咁短時間下佢都未必做得好多，但係我會覺得佢會可以令班球員好有心咁踢，所以喺呢方面係我哋要有所防範，可能喺部署方面盡自己能力做到最好。始終一場過嘅比賽，去到球場上嘅臨場發揮同經驗，係會最影響到場波。」

隨着東方龍獅成功為基頓取得特區護照及本地球員身份，新加盟的巴西前鋒般盧亦完成註冊手續，有望可於決賽上陣，不過基頓則因為曾代表標準流浪出賽而無法上陣。至於陽光元朗方面，上仗作客為球隊先開紀錄的隊長法比奧則有微傷，能否上陣仍有待觀察再作決定。

我記得嗰時係上季定唔知前季港超post av堅仲係飛馬教練 KB空降之後 有ching爆過料話佢根本教波無料 淨係識4v4分隊賽 唔係ww樂仔嗰d契仔 佢無可能捱到依加

被清算了

小球會只有能力有小商品
大件野邊有地方擺

不過基頓則因為曾代表標準流浪出賽而無法上陣

即係中堅又係川井同442呢個性感組合？
定係出支那超救世？

其實傑志有冇考慮亞冠嗰3場主場比賽 派下 藍色t-shirt 做好啲氣氛

話時話戰神命喺度架可

收咗例

分分鐘得三四千 派咩T呀

【KEYMANSOHO 送你 元朗打氣紀念Tee 1件】
問題： 元朗喺半準決賽同準決賽，兩場波總共入咗幾多球？
答案係： 7 球！

恭喜以下得獎者：
Sho Sze Yau
請得獎朋友盡快check inbox，我哋已經msg咗你領獎方法！

今次未有得獎唔駛灰心，日後我哋KO將會有更多禮物送俾各位版友，多謝大家對我哋嘅支持！

麵撈

*特別鳴謝元朗足球隊送出打氣tee

#陽光元朗
#為元朗搏盡

恭喜會然游所絲

會派T就唔會唔收平少少飛啦

佢份人都幾厚面皮，踢都無踢過仲厭操得多

你幾時先有正選

收皮啦，唔準你蝦我個mk聰。

傳法圖斯已經續約一年

今日他首次出現在球會官方相片中(2018年首次)

mk tote bag 屋企有好多

source:

true，傑志都係迎合班球迷需要，theoretical marketing上黎講係無問題，仲會有個乘數效應係到。

你睥乜撚野呀？

貴州恒豐智誠 : 就算他是當外援計, 我們仍會與法圖斯續約

今日相片:

天份有，但係衰態度，香港好多都係咁

想升港超愉園，不過要升仲要等一年幾

甲組有無球隊想升港超

足球人口太少，造就太多9噏球王

一個下年就30既球員仲講緊佢好有天分真係好可悲

依場對我島
好似最後仲打交
歐冲果陣勁嘅
反而片中見到陳浩瑋除打交無表現，今時今日已脱胎換骨

黃子華：潛能潛咗落地核喇

得罪講句，12-13個季之後好似冇踼過波咁，代表作更加冇，個年佢23歲

歐沖都有得吹奏
過多幾年會唔會吹奏埋左羅甚至火雞???

佢煮野有冇天分
有冇人知

探討吓神之子嘅墮落歷史都叫吹奏？

咁佢係有啲天分既，係啲態度鳩屎姐

扶呀婆過馬路 表弟吹奏過啦
不過當年冇人理佢姐

找到了，當日打交片段
嚇到球証銀雞跌左落地

港超第二個註冊窗：2018年1月2日至2018年1月29日

last 3 days

佢以前係好波嘅，係咪傷完之後先咁？

但佢最勁個排就係踼翼同輔鋒

陳浩瑋仲有冇中甲約？佢幾好波

兩個14號

實際但有效，不過佢踼翼唔快都局限左佢發展

人地已經係中甲企穩陣腳
踢國家隊又有好表演
我地就一個打假退役
一個去做預備隊後備隊長

佢同溫智豪都係20歲開始就踢中甲北京北控
睇訪問兩人話仲有一年約

肥軒第一季踢深水埗
都以為佢做到強哥接班人

照傑志作風，唔會免費派街坊
一定要俾錢買

足總網
大埔簽咗陸駿裕（陸同學）

唔係馬後炮
當日我見有人係goal3話佢點勁點勁
點知入到場睇咪又係不外如是

突然間唔想拎件tee
我又唔係元朗fans

this one?

歐沖係少數有技術亦敢過波既人可以上到香港最高級聯賽..比你睇到佢
其實香港要搵呢種球員唔難, 去街場又好, 業餘聯賽又好, 實有. 但要搵一啲最終經過哂青年軍梯隊, 未比老豆老母捉返去讀書, 一路踢上去又有運比教練得起上預備組. 又有機會出下場係一隊出場. 萬中無一

係咪踼龍果個？

咁你又抽獎
當入場支持元朗贏銀牌囉

日頭考dse 夜晚俾傑志炒十球個個

話時話港會波衫邊度有得買, 成日覺得幾靚

佢出現係足球以外新聞仲多 根本已經唔係球員

比左我啦

為港爭光

可能我表達得唔好. 其實我講緊踢法, 賜b叫球皇唔代表佢有歐沖果種踢法

你又睥乜撚野呀？

街場出身表表者: 康廉威廉陳7
不過而家無㗎啦
多左咁多足球學校

唔想要就俾我喇
即場換嚟打氣

因為某fakenews會然反鳩聰反到話佢舊時無料 大家先回下帶

【港足日與夜．姚浩明】家鄉球隊Vs青訓母會 元朗人從圍村再出發
撰文： 蘇子暘 發佈日期：2018-01-26 16:30 最後更
香港球圈細，很快又會和同一批球員再交手。
以姚浩明為例，由東方龍獅外借至陽光元朗，周六高級組銀牌決賽又碰頭，姚浩明這個元朗人又要對上母會，更要鬥恩師李健和，果然足球是圓的。
攝影：盧翊銘
廈村市便是姚明長大的地方。

廈村鄉球場，一個現時連球場界線都差點看不到的球場，是姚浩明最常流連的地方。人人都叫他為「姚明」，拿着足球走出家門，姚明便和街坊在此射波，射到天黑便被媽媽叫回家吃晚飯，十足十廣告情節。不過球場鄰近祠堂，小朋友省中祠堂無可避免，可能就是這個原因，球場都改建為停車場，於附近建了個新球場。

由家門的圍村走廊帶波走出外踢波，便是姚明小時候每日的指定動作。
「職業生涯我攻入7球波，有最少4球都在這裏（元朗大球場）射入的，這裏真的是福地。
姚浩明

「以前的回憶都少了很多」，小時候在這裏只為消磨時間，至青年時於東方出道，外借過和富大埔及夢想駿其，想不到兩年前又租借到家鄉球隊元朗，平日練波的天業路球場與這個「停車場」只隔幾條街，由家出發到球場只需10分鐘，除了休息時間增加，足球的回憶又再重現。

「元朗大球場可說是我的福地，由中學學界我便在此踢波。」那些年姚明還在可道中學踢學界，試過11點開波、隊友11點半才到場，開賽初段不時會「9打11」，想不到踢下去居然贏得區內冠軍。到了升上甲組出道後，元朗大球場更充滿着姚明美好回憶：「職業生涯我攻入7球波，有最少4球都在這裏射入的，這裏真的是福地。」

小時踢廈村鄉球場，長大後便於身後的天業路球場練波，姚明的足球路可謂離不開元朗。
沒有山頭文化 元朗有的是歸屬感

小時候每逢有元朗比賽，姚明都會入場睇波，踢東方乙組時，元朗會長王威信便曾找姚明加盟，希望多點當地居民踢元朗區隊，讓街坊知道這支球隊是自己人出力。到了2016年姚明由東方外借至家鄉球隊，更似是來到個大家庭：「隊內都是平起平坐，沒有山頭文化，每個來踢波的都是為了夢想，不會擺起架子。」連隊長法比奧及教練曾昭達都沒有？「法比奧當然是我們的『大佬』，但他不會擺出架子；達仔執教兩年內我都沒聽過他罵人，可能他覺得年齡和我們差不多，與其罵不如坐下來慢慢傾更有效。」

但說到最尾，這支球隊給予他最大感受的還是歸屬感。

「我之前都外借過另一支區隊大埔，全季上陣都有最少10次，但球迷都不太清楚我是誰；上年來元朗已經感到這裏的球迷很熱情，開賽前會叫你的名字，完場又會找你合照簽名，真的感到很光榮。」特別是住得近，練波、比賽及生活都在元朗，連街坊都知道自己會有比賽。

今季元朗銀牌晉級之路連挫大埔及傑志，姚明更在對大埔時射入罰球。
這種感覺和踢東方時又是另一回事；雖然老牌球隊亦有一班死忠球迷，甚至姚明當時為東方征戰丙組、乙組亦有球迷場場撐，但更令他感到的卻是壓力。「李sir（李健和）是個壓力的泉源。」姚明笑說。當時李健和帶着一班青年球員出賽，由丙組升至甲組的實戰經驗大大加快了他們成長，惟一班年輕人面對和哥，又怎會沒有壓力？

他知道，東方是爭錦標的球隊，自己有不足，外借才是最好的成長方法。
回到元朗，一切重新出發，今次銀牌決賽更是姚明第一個有份出戰爭取的錦標。
李sir（李健和）是個壓力的泉源。
姚浩明

「可能是他的名氣和行出來的霸氣，感覺得到他球場內外是兩個人，一見到足球其真氣便出來。你每做錯一件事都會鬧得很厲害，不過場外李sir又很好人，什麼事都會和你講。」那時的東方青年軍，姚明和謝朗軒、余沛康及劉浩霖等人，一周有近5日都會接受李sir訓練，加上姚明聲稱一早已「全心全意放棄讀書」，因此加上青年軍和丙組賽事，隨時一連7日都對上李sir，即使教得惡、練得兇，一眾子弟兵和李sir感情亦很深厚。

今次對東方的決賽，姚明對上恩師，無論如何都要踢場好波：「一開始被外借至大埔時，我完完全全覺得自己是東方球員，但來到元朗後，上季兩對東方都拎黃牌，不知何解看到東方球員都想和他們埋身肉搏，因此今個周六（1月27日）高級組銀牌決賽一定想贏他們。」

「對李sir，肯定交足200%」

「在我心中，東方是給予我機會，由我只是個青年球員便給首份職業合同，到現在又願意外借我出去磨練，我很感激。今次要倒戈東方，更要對李sir，肯定交足200%。」回到家鄉球隊打入盃賽決賽，再對上由恩師領軍的青訓母會，這個決賽舞台可是再完美不過。

【港足日與夜．李康廉】誓領東方捧銀牌 為挽尊嚴 孤注一擲
撰文： 高詩琦 發佈日期：2018-01-26 21:08 最後更

從前季的本地雙冠王，到現在連續兩場落敗兼失12球，東方龍獅今季的確教人失望。15年時光，李康廉從大埔、飛馬、南華踢到東方，早已歷盡高低起跌，今次東方龍獅的低潮卻是始料未及，「是我遇過最難面對的事」。
這個翼鋒雖屆34歲，但復出兩周已讓球迷看到希望，在左路奮力跑動獻出助攻，表現甚至將隊中年輕球員比下去，全因他愛足球的心，從未老去。
明天的高級組銀牌決賽，對康廉、對東方而言，不僅關乎錦標，更是尊嚴的一戰，「我們的成績不應如此，為了尊嚴，必需孤注一擲」。
攝影：吳鍾坤
到達訪問場地，李康廉剛坐下，說起2009年的飛馬對大埔的足總盃決賽，眉頭仍緊皺。（吳鍾坤攝）

15年前，李康廉在大埔足球會秘書長陳平發掘下加入大埔，由丙組踢到甲組，毅然放棄原有工作成為全職球員，其後轉會至天水圍飛馬、南華再到現在的東方龍獅，經歷許多難忘時刻，包括在飛馬跟伊達、高梵、張健峰等「兄弟兵」合作，福至心靈的走位配合仍教他津津樂道。當然，李康廉也有過失意時，2009年1月，他在季中由大埔轉會至飛馬，季尾即在足總盃決賽倒戈，「那時我還年輕，希望證明自己的實力，覺得到了新球會成績一定會更好，很多沙頭角的街坊都來支持我和仍在大埔效力的哥哥（李威廉），最後飛馬卻輸了，真的很難受」。汲取教訓，翌年捲土重來，康廉終在對公民的足總盃決賽獻出一個入球，捧走人生第一座錦標。

東方龍獅上半季表現未如理想，一直養傷的李康廉大部份時間只能在看台觀賽，未能親身協助球隊，令他更難過。（資料圖片，李澤彤攝）
遇生涯最大難題 幸球隊仍保持正面

2015/16球季，東方龍獅以巨型班姿態擊破傑志的壟斷，奪得球隊史上首座港超聯冠軍及第10個高級組銀牌錦標，榮登當季「雙冠王」，李康廉在奪標路上一直扮演重要角色，更再度入選香港隊，登上生涯第二個高峰。然而，兩季後的今天，東方卻陷入困局──剛剛在聯賽大敗予死敵傑志，亞冠盃外圍賽亦在次圈負予越南清化出局。成績低潮時，無論球場看台上、或是網絡世界，都是無止境的批評。康廉坦言：「第一次面對如此多批評，是我遇過最難面對的事，既慘敗，又換了教練，好像再差的情況都經歷過了……」說起球隊近況，他不禁嘆息。

到底隊內出現什麼問題？李康廉說，或許是比賽時溝通不足，也許是新球員融入不夠快，也可能是逆境之下動搖了信心。不過可以肯定的是，球隊內部始終保持正面，「和哥（主教練李健和）上任後，大家都很努力地熟習新踢法，而且很多球員現在仍會加操，大家的心態很正面，大家做了這麼久職業球員，不會太容易受外界影響」。向來細心、擅於觀察的他，也希望以這特點幫助球隊，「大家都應該知道隊友的特性，例如麥基跑得快，就放（波到他）身後讓他追吧；井川祐輔喜歡用短傳，看到他持球就要準備接應，留意身邊球員特性，是需要的。」

李康廉認為，東方總監梁守志對待職、球員無分彼此，也很念舊情。（資料圖片，梁鵬威攝）
梁守志善待職球員 「能加盟東方是幸福」

儘管東方正處低谷，但在康廉眼中，自己能加盟東方是「幸福」，總監梁守志（Peter）善待職球員，更教他動容：「我跟阿孝（曾至孝）受傷時，Peter哥會親自去醫院探望，也會接送我們出入，其實他不用做這些事。這間球會很有人情味，做球員受傷之時，真的很想有這種支持。」對於外界批評Peter之聲，康廉亦道：「很多人也誤會了Peter哥，他對我們不會分彼此，對所有人都很好，他作為前南華的管理層，在南華申請降班後，也讓肥華等球隊管理加入我們工作，對球隊幫助很大。我們作為球員也應珍惜，我們作為職業球員，應做好自己份內事，才能有所交待。」

銀牌決賽為尊嚴而戰 「孤注一擲將它踢完」

對經歷過多場決賽的李康廉而言，沒有任何一場較明天的銀牌決賽重要，關係到的不止錦標，更是尊嚴，「這場比賽我們肯定會交出百分之二百，我們已再沒有輸的餘地，每個人都要證明自己。在這種情況下，這個錦標對於我自己及球隊，都異常重要，最重要的原因是希望球隊可以打返好，向外界證明我們有能力，而不是他們口中那麼差，這班人腳全是香港隊、也很有經驗，可以做得更好，根本不應是現在的成績。若然勝出，更可以為我們挽回尊嚴，孤注一擲將它踢完吧！」

「既然外界已將我們說得一文不值，我們更要挽回尊嚴。」李康廉說。鬥心，大概會主宰銀牌決賽的結果。（吳鍾坤攝）
拒輕易言退 「一定會比人更努力」

34歲的足球員，在普遍人眼中已是老將，但李康廉由去年5月受傷後，捱過手術及康復期，再到今年初重返球場，對標準流浪後備上陣不久即交出助攻，在他最愛的左翼位置，那種不斷衝擊對手防線的鬥心和戰意，毫不比陣中任何一個年輕球員遜色，小時候在沙頭角跟區內朋友踢波的興奮心情，到現在還未磨滅，「很多人到了這年紀，會說不想再踢了，但我還是很想踢，好鍾意踢波，很喜歡跟球隊一起贏、一起輸的感覺，大家一起承擔、慶祝，是很美妙的事」。他說，自己有心理準備要隨年紀漸長而轉任其他位置，但到這一天來到前，絕不輕易讓位，「我不知道自己會踢到幾多年，但這幾年內，一定會比人更加努力」。

儘管沒有經過正規訓練便踏上職業球員路，但康廉的專業精神比誰都強，這團火，又能否燃起其他隊友的鬥志，齊齊走出低谷？

香港球員榜樣

好記得法圖斯今年4月11日生日(因為我都係 )，38歲

簽佢應該係因為菁英盃適齡
大埔u22得樂仔同趙少維比較多經驗
黃祖心今季淨係出過菁英盃 張澤瑋啱啱新加入

大埔俾佢踢正選

當年goal3有個會員話佢一扭七好勁
隔咗幾年後有關人士承認係老作出嚟
其實一扭七係真有其事定老作

【📽️傑志情報站🎥】

重溫上星期六公開訓練日暨集氣大會嘅情況啦！
錯過左? 唔緊要，星期日去旺角大球場都可以填寫集氣咭為傑志打氣，仲可以免費換領「2018亞冠信念腕帶」添！

Special thanks: Nike Football我撐本地波Kayan Cheung 張嘉殷Reneebobo Li 李蔓瑩

下場賽事:
中銀人壽香港超級聯賽BOC Life Hong Kong Premier League
傑志 Kitchee vs 標準流浪 B.C. Rangers
日期Date ：28/1/2018
時間Time：14:30
地點Venue：旺角大球場 Mong Kok Stadium
票價Ticket fare: HK$150 成人Adult / HK$50 學生及長者Student or Senior

*藍浪一家會員可以特惠價購買門票
**傑志足球學院學生可憑學生證換領門票

鳩沖真係爛泥扶唔上壁

祝佢身體健康啦

對於外界批評Peter之聲，康廉亦道：「很多人也誤會了Peter哥，他對我們不會分彼此，對所有人都很好，他作為前南華的管理層，在南華申請降班後，也讓肥華等球隊管理加入我們工作，對球隊幫助很大。我們作為球員也應珍惜，我們作為職業球員，應做好自己份內事，才能有所交待。」

呢d用人唯親「圍威喂」風格仲話好

冬季轉會消息:

傑志:

In: 科蘭（自由身），佐迪（理文，外借收回），李毅凱（香港飛馬，外借收回），鄭展龍（夢想FC，外借收回）

Out: 林柱機（理文，外借）

東方龍獅:

In: 井川佑輔（川崎前鋒），基頓（標準流浪，外借收回），般盧（空軍中央）

Out: 曹太根（自由身），陳肇鈞（南區，外借），古高（自由身）

冠忠南區:

In: 陳肇鈞（東方龍獅），伊利亞斯（聖卡坦奴）

Out: 加洛斯（自由身）

陽光元朗:

In: 黎耀昌（理文，外借）

Out:

和富大埔:

In: 張澤瑋（鹿特丹斯巴達淦源），積施利（長春亞泰），陸駿裕 (自由身)

Out:

標準流浪:

In: 莫斯奧（自由身），約翰艾馬（東區），連拿度（黃大仙），陳湛羲（夢想FC）

Out: 基頓（東方龍獅），徐宏傑（梅州客家），郭子堦（自由身），卓耀國（大連超越，試訓）

香港飛馬:

In: 高美斯（沙拉姆）

Out: 李毅凱（傑志）

理文:

In: 林柱機（傑志，外借）

Out: 佐迪（傑志），黎耀昌（陽光元朗，外借）

R&F富力:

In: 高梵（青島黃海），利安高（AEL利馬素）

Out: 般連奴（自由身），麥高派路域（富力一隊），李銳（富力一隊）

夢想FC:

In:

Out: 鄭展龍（傑志），陳湛羲（標準流浪）

香港經濟日報

陸同學期望DSE英文可以取得4級的成績。(章淑廉攝)
考生陸同學認為，今年A卷較去年簡單，但B2卷的詞彙艱深，很多詞語都不懂其意思，但題目就較為簡單直接。他期望可以取得4級的成績。他認為，今年的題目都較偏向通識，題目較貼地，非考驗考生是否懂得書寫深的詞語，認為只要考生有閱讀新聞，便會懂得回答。

東方日報

陸同學本預算可考獲5級成績，但考畢後認為僅得4級成績 。(黃偉邦攝)
陸同學於卷一選答較難的B2試題，他甲部必答部分容易理解，而且環保議題平日操練亦常接觸，但乙部B2部分的文章的字彙比較艱深，僅剛好夠時間作答，無暇覆查試卷，本預算可考獲5級成績，但考畢後認為僅得4級成績。

HK01

考生陸同學表示，閱讀卷甲部容易；乙部選取較深的B2文章則比預期中難，題目可理解，但部份用字艱深。他指，時間剛剛足夠完成試卷，預計最終只可取4級，比預期低一級。

考生陸同學指，作文卷容易掌握，「唔難」，故完成後提早離場；乙部選取投稿體裁，以平反畢業大學生缺點為題。他認為英文科卷整體「通識化」，好「貼地」，容易作答，只要學生有閱報習慣，題目容易發揮及理解，預計整體會取得4級。

成報
考生陸同學表示，今次題目「通識化」，相信若同學有看新聞的習慣，都足以應付。他表示，B2卷題目簡單直接，但部分詞彙艱深，不明所意，加上考試時間只是剛足以完成試卷，預計最終只可取4級，比預期低一級。

東方取消咗戰神註冊

垃隊取消咗個未出過嘅幼幼
賜b 23->13
黃洛 18->23
騰出18號比火雞
章則話季中唔可以轉號碼 但垃隊芝士轉完號碼比20號連拿度 而家又轉賜b黃洛
艾馬 仲喺度

飛馬湊唔夠兩隊波 有少少傷停就隨時好似以往垃隊咁後備都填唔滿

我會整

足總網，東區都有艾馬，好鳩
東區後日有比賽，到時就開估

陸同學好似本身踢黃大仙
裴晨淞都out咗，但唔知去邊

態度好

【🏆 亞冠外圍賽 | 🇹🇭 ️鄧達最後一擊 | ️🇯🇵 柏市/蒙通聯 🇹🇭】
----------------------------------------
昨日 🇯🇵 神戶勝利船代表來到 🇹🇭 泰國，
正式接收 🇹🇭 蒙通聯左翼衛迪拉唐（Theerathon）。
下回才說。先說更早被收獲的鄧達。
日前 🏆 亞冠外圍賽迎戰柔佛，
鄧達狀態很不錯，
上半場舞龍舞獅突入禁區博得十二碼也很瀟灑，
蒙通聯半場未過就已 KO 柔佛。
但當然第三圈作客鬥 🇯🇵 柏市才是龍爭獅鬥。
.
👍 🇯🇵 🏆️ 🇹🇭 ❤️
--------------------
鄧達與迪拉唐都會出戰 🇯🇵 柏市一役，
是晉身 🇯🇵 J.League 前為 🇹🇭 蒙通聯出戰的最後一仗。
新簽的大殺傷力武器 Jaja，
據教練上週所說只得五六成狀態，
可能在曼谷飲的酒濃度不夠，
可能他在巴西度假時的跑步練習強度不夠，
總之柏市一役應該未及恢復上季水準，
然則 🇹🇭 蒙通聯鋒線得繼續靠鄧達，
以及 🇧🇷 ️希比迪（Heberty）、艾迪薩（Adisak）三叉出擊。
.
👍 🇯🇵 🏆️ 🇹🇭 ❤️
--------------------
🇯🇵 柏市在 🏆 亞冠曾三度與 🇹🇭 泰國球隊交手：
二零一二年分組賽兩鬥⚡武里南一勝一負，
二零一五年外圍賽則加時擊敗 🦈 春武里。
但三年又三年前的事不宜作準了。
或說近日 🇯🇵 日本大寒 ❄️，不利 🇹🇭 蒙通聯云云。
但近三年 🇹🇭 蒙通聯及泰國隊南征北討，
日韓澳的冬季 ❄️，中東的氣候，
都一一克服過了。
因此以往 🇹🇭 泰國球隊遇寒即縮這觀念，
起碼今仗亦不宜作準了。
而論實力 🇹🇭 蒙通聯是有得撼的。
.
👍 🇯🇵 🏆️ 🇹🇭 ❤️
--------------------
上屆 🏆 亞冠鄧達曾三度射破 🇯🇵 鹿島及川崎大門，
雖然結果三仗皆北，
但其中兩球都是妙射，
若柏市一役又再破門兼淘汰對手，
那「登陸」氣勢將比去年猜拿貼有過之而無不及。
廣島今屆 🇯🇵 J.League 的開鑼戰正是迎戰札幌，
是「 🇹🇭 泰國打吡」。可能是人手編排？
不過猜拿貼近來情變，
與明星女友 May 姐無奈分手💔，
據報是 May 姐過不了猜媽媽一關，
但八卦事就不深究了。
只願猜拿貼不會因此而消沈就好。
.
👍 🇯🇵 🏆️ 🇹🇭 ❤️
--------------------
至於鄧達就已成家立室無此問題。
生於一九八八年即將三十而立。
一九八八年換算成佛曆就是二五三一年
（西曆加五百四十三），
所以波衫號碼是二五三一的「三一」，
也就是3️⃣️1️⃣️ 號。
但廣島波衫是 N 牌，
價錢當然會是個問題。
.
👍 🇯🇵 🏆️ 🇹🇭 ❤️
--------------------
️️🇭🇰 傑志其中一個 🏆 亞冠分組賽對手，
就是 🇯🇵 柏市鬥 🇹🇭 蒙通聯的勝方。
普遍️️ 🇭🇰 香港球迷應該情願 🇯🇵 柏市來港，
畢竟是港人偏愛的「 🇯🇵 J 牌」。
傑志應該亦如是，反正都是難打，
當然寧取更有助票房的 🇯🇵 柏市。
至於我就當然希望 🇹🇭 蒙通聯來港，
因為我愛男神卓佩（Chappuis）。
.
👍 🇯🇵 🏆️ 🇹🇭 ❤️
--------------------
無論勝方誰屬，
都會在三月六日及十四日連鬥 🇭🇰 傑志兩鑊，
🇭🇰 傑志先客後主。
🇹🇭 曼谷的機票食宿會便宜一點，
但難得隨球隊在 🏆 亞冠作客，
我想 🇭🇰 傑志球迷亦未必計較那不算太多的成本差距。
未知波友又希望是 🇯🇵 柏市還是 🇹🇭 蒙通聯呢？
柏市就 👍 蒙通聯就 ❤️ 吧。

足總搵人整好啲個網唔撚得嘅

垃隊之前唔知邊年試過調亂咗冧把著都有

閪方唔會雞左戰神掛？

港超註冊有冇球員上限？
戰神取消註冊可能係咁 畢竟多咗兩個人本身又多人阻住世界

//H.9 各參賽球隊須遞交一不少於十八名球員及不多於三十名球員之參賽球員名單//

東方爆咗quota

仲有流浪out加埋梁暐暿

無爆 u22另外有10個名額
況且唔計戰神都31個

呢個post完一齊過貼最update版本

數錯 ignore後半句

打friendly都可以咁

熱身賽廣州富力球員張功防守動作過大，中甲黑龍江火山鳴泉球員不滿裁判判罰，雙腳飛踹報復富力球員導致衝突，熱身賽被迫終止，最終廣州富力2：2打平中甲黑龍江火山鳴泉。

H.8
在球季指定的時間 內，各參賽球隊可以透過遞交參賽球員名單，選擇不多於三十名球員在其一隊之中。加入球員至參賽球員名單必須符合國際足協條例中所定的註冊期限而進行。取消球員則可以在任何時間進行。除此之外，每間參賽球會將被容許額外於參賽球員名單內包括十名青年球員，惟該球員之年齡必須於1996年或以後出生。

諗住上東方官網望下，點知連個網都冧咗

距離自降丙組不遠了

笑4😂🤣

東方有網！？

侮辱首歌

不嬲都有
不過都少update

「和哥」則大讚「達Sir」工作認真︰「......唔係好似我哋『紅褲子』出身淨係靠經驗，佢係一個喺部署方面做得幾好嘅教練。」

和哥咁有自知之明

鳩沖肯定唔撚係屎波架啦
不過包裝自己呃飯食就無錯
同君如有d似但君如都叫真係落場打
鳩沖連場都唔撚落

早兩個禮拜都仲上到
有二嘉華加盟嘅新聞，一隊球員都有加佢落去

收咧姐

依家你主要場上踢咩位？

推多次
歐冲話富力試過想簽佢，但貴州主教練話唔想佢走，話佢係一隊嘅reserve，一隊一有球員傷就會推佢上去。結果等咗好耐都無得出，唔對路先自己要求落預備組踢，keep狀態
又話自己同卡斯特羅幾老友，成日請教對方點踢十號位踢得好
另外，希望足球生涯下一步可以去日本發展，如果去到嘅話就完滿了

當年華家堡同08真係好波喎
同埋啲踢法好睇 所以特別注目

屌你咩羅曉聰 呢段片隔幾個post就有 點會未睇過
抄抄抄
抄乜撚嘢呀

係 當初佢就係呢樣嘢出名
後尾啲南迷極端到一上腳就開始屌佢
屌到佢完全唔敢造波 變咗純翼鋒

亞協四強個陣太上腳啦

我記得喎
唔係羅神點會當佢係寶

真正演繹支持元朗都有限度

R&F富力定廣州富力，差好遠

條友好撚戇鳩

本身段片得50k views, 俾mk聰推到65k

慷他人之慨，用班主既錢換人情

去日本發展

貝迪斯正選Rubén Castro踼法似歐冲

原句都係就咁講富力

令我諗起曹星如話好想挑戰井上 上

2015/16球季，東方龍獅以巨型班姿態擊破傑志的壟斷，奪得球隊史上首座港超聯冠軍及第10個高級組銀牌錦標，榮登當季「雙冠王」，李康廉在奪標路上一直扮演重要角色，更再度入選香港隊，登上生涯第二個高峰。然而，兩季後的今天，東方卻陷入困局──剛剛在聯賽大敗予死敵傑志，亞冠盃外圍賽亦在次圈負予越南清化出局。成績低潮時，無論球場看台上、或是網絡世界，都是無止境的批評。康廉坦言：「第一次面對如此多批評，是我遇過最難面對的事，既慘敗，又換了教練，好像再差的情況都經歷過了……」說起球隊近況，他不禁嘆息。

15/16係撚叫東方龍獅

卡斯特羅直屌郭sir, 話前鋒唔洗做防守

有冇人整球迷對歐冲的話

支持佢去j3，起碼有片睇嘛

我諗佢agent有計既

明明係呢兩日先整，view數已直升上第2

btw家榮失完波慢慢跌落去個下 好似啲電影有人壯烈犧牲咁

祝佢 errrr 身體健康喇

18人名單先叫後備喎，你咁講預備組都係後備啦，不過係後備既後備

反而jack減薪回流有人歌頌
歐冲堅持踼預備組就俾人話呃飯食

歐沖最失敗係唔肯面對現實

當年大阪fc想簽你又唔想去
而家又話去日本

俾大家屌既閔俊麟係貴州都有正選，雖然佢U23，但用實力入選中超最佳陣容，歐冲諗下點解自己連bench都冇啦

都有分別嘅
brian fok嗰啲係真係純粹預備組
歐冲名義上都真係算一隊嘅
如果唔係都唔使特登向教練要求去預備組落場啦

應該問埋佢之前傳法老求情幫佢留一隊單野係咪真

屌可唔可以講少D歐沖條垃圾

Agger

嘉豪今日生日，祝佢一陣晏晝可以奪標而回

又唔係佢出錢，不過今季完左都冇水，到時咪睇下佢有幾好人囉

因為呢樣野先同枕頭仔鬧翻

「替工大頭」又有機會學嘢喇，因為呢場佢會拍住「本地體壇字典」前輩李德能，同埋澳門代表隊主教練「陳Sir」 Chan Hiu Ming 陳曉明。

上個月睇陳sir評述皇巴大戰，超高質

new year new me

大鳩頭宣佈封咪兩周年了, 兩年後他仍然在鳩up

記者界陳雲

果時得佢一個主動想衝出香港嘛

佢果時肯去葡萄牙捱，收最低工資，個個都欣賞佢喎

只係去左貴州之後先比人話

法佬都幾屈機
班貴州佬當佢功臣咁看待
仲要無人反對佢佔左個外緩位

嗰啲爆料好廢喎 太主觀評論

事實上都真係功臣 無左佢隊波輸到仆街

36歲先上去,都可以有進步真係cls

仲要靠佢93分鐘絕殺先升到中超
點會唔係功臣

仲要做埋隊長

其實我估法叔應該都有報細數
有咩可能咁高齡都仲keep得咁好
仲要踢中堅 身體碰撞咁多

呢個最燥

中堅好波嘅踢到40啦，你睇意大利嗰啲

依實點同，袋袋平安完就可以去第到試，佢都係聽和叔話，夢想不如搵食

一方面其實好難怪球員想搵食，中甲又多錢。正面啲諗佢地上去hea先引到𡃁仔入行，長遠對香港足球都係好

不過對9冲真係恨鐵不成鋼，明明可以成就更高

其實陳7都係

上次東傑大戰
本來colun同刑安邦評述好正
球賽進行中，大頭係咁講題外話 破壞哂

陳7喺2010年傷完之後，都冇乜邊年真係踢得好

肯定係R&F富力

加油，淡定d一定得
元朗搏盡，打低狗志

唔係連梅州都比徐宏傑都幾皮咩
國應該唔會少過佢掛

以支甲人工水平
應該最少有4-5萬
好大機會高過呢個數

原來之前有個live
李輝立電話訪問
佢已對香港球壇死心

去到中甲都要護級

垃垃年年到季尾
都話來季散班唔玩㗎喇
睇下今次點

聽立立個口吻 似係莫生唔想玩

垃垃係對年青球員有心 底下又有班好既青訓教練 但佢果種搞波方法而家唔work架啦 無球迷 球員無歸屬感 無收入 無杯捧

同埋青年聯賽都應該比車仔足校橫掃

垃立一定唔會唔玩，係莫生玩唔玩姐

有進步既話好過係香港護級啦

垃王應該輕鬆玩弄東方條老人防線

好感動，今次決賽同上年五月一樣港超聯合軍撐東方對家，證明真係東方乞人憎，唔係全部都係 kid child

靠賣青訓可以好work 之但係香港球會唔講轉會費 無收入仲點搞

今個轉會窗垃可能收到成百萬
但長期無以為計
下季垃隊唔再係港超

講真其實隊隊都差唔多，今次就立立，再下一次又唔知邊隊唔玩

轉會費係其中一樣 另外香港球迷咁鐘情幻幻 如果肯搞下marketing一定聚到球迷 有球迷老闆比錢都開心d啦

決定性的一天

幾點同k1友賽？

講得出「流浪不需要球迷 」
仲點會期望佢會搞 marketing

禾果渣油！

其實唔計南區大埔元朗呢d地區隊，其實咪得傑志一隊算係穩陣唔會唔玩

其餘既都係今季唔知下季事

如果港澳台政策唔變，垃隊有機會靠賣仔維持既，中甲波都主動比轉會費唔會話要你free人走

飛馬

召喚會員Oliver

既得利益者咪嗌好

南華都會自降，仲有咩係穩陣

南華自降突顯足主制度既問題，即使愉園上返黎都有機會一樣，個會唔想果個人做足主，但最尾冇人肯接手

真 到呢刻都仲發夢話要外闖日本
樓上仲有條傻閪話咩剩係歌頒肥積

無咗港超/港隊個平台，仲邊會有支那球隊出轉會費買垃隊幻幻

我意思係佢有機會留係港超，靠賣人幫補，莫生唔洗季季拎幾百萬出黎

其實流浪有私家場比你做gym已經好過好多隊

禾果今日對手

當年去到亞冠隊，其實佢已經好近

日本仔咁注重腳下功夫，香港人同佢地比好似冇乜優勢

吳中超顛峯期幾勁，打過亞冠
係唔愛港

thx for info

from打手南華情報員

香港vs日本
吳中超 幾勁

駁唔到

佢地今日出一隊打，早兩日佢地贏浙江綠城2-1

傑仔已經第N場熱身賽正選上陣

good news

所以我覺得安基斯係真實年齡

F7 ig笑鳩艾力士
Tag a friend u can’t see in dark

impossible

嘩，屌！諗返起07回歸盃，前後左右都係新香港人、大媽、阿叔，全部都唔係來睇波既
當睇波時，經常一班班細路離開坐位出出入入走來走去
班大媽成個墟咁，由頭到尾唔停口，嘈怨巴閉，開餐、食橙，成地垃圾

唔只呢幾年啦，佢早年回流打澳門通緝犯工時，好似呃飯食咁，全年都唔知有無出過一兩次？出場又打到成pat屎咁

當年澳門通緝犯想踢走前朝隊中大哥金毛倫，金毛倫又係狗志的人，所以有心做佢
有少少似油渣新上台時大換血

咁公道講, 佢14,15年返天津個2季每季都出左半季場次

雖然呢幾年佢能力下降，但佢用波同路數一定好過條垃圾442多多倍啦

波底屎，跟本無人傍住佢，佢就騰晒雞瀨晒屎，被受壓下不知所措經常回傳

多年來政治背後，都係佢地郭系堆人玩死香港足球

原地扭波？

2006–2008 中國 上海申花 39 (1)
2009–2010 中國 杭州綠城 34 (0)
2011–2012 香港 南華 6 (2)
2012 → 香港 天水圍飛馬 6 (2)
2012 香港 太陽飛馬 9 (2)
2013–2016 中國 天津權健 67 (4)

只能話每次吳中超每次返香港都傷同跌watt

東方的好消息是基頓已轉為本地球員，雖然他曾為流浪在此盃賽上陣今仗不能披甲，但其外援額可騰出讓巴西前鋒般盧填補，李健和表示，般盧經兩周操練後狀態達七至八成，會否以其出賽尚未決定，上陣情況如同受傷的洛迪古斯一樣屬五五波。

望奪標而回為元朗增光
經過半個世紀後，元朗再度打入銀牌決賽，達Sir表示這對球隊上下及整個社區而言意義重大，所以今仗應有不少元朗居民跨海捧場，而他們亦希望能奪標而回為元朗增光。達Sir表示論決賽經驗他們一定不如東方，但中場葉子俊卻說：「不錯，我們沒有太多經驗豐富的球員，但這反而有新鮮感，對手難捉摸我們之餘，我們的壓力也相對可減輕。」子俊和門將彭梓鍵都異口同聲表示，已憧憬着奪標後能在社區大巡遊與坊眾同樂。

【🆕新品上市！】

🔵WE ARE KITCHEE針織頸巾
💵售價: $140/1條 | $200/2條
🏟️銷售地點: 傑志POP-UP SHOP | 賽馬會傑志中心
🖥️Kitchee online store

元朗好多球迷

方小肥

閪仔開到聲實收皮

著件拜狗入去係咩玩法

佢唔撐東方
咩料

仲有852

你哋第一次睇呢張相?

其實香港球員(包括入籍兵)想去j league/泰超要爭亞援位，非常困難

東盟位著數
近排:
泰國幾個球員去 j1
越南/印尼歸化兵去泰超
新加玻兩個球員去泰甲一個泰超
緬甸前鋒泰超

嘉豪正選ma
門仔

聽過講法叔係有報細數 即係佢唔只37的
都想睇下歐沖完埋今季約係等港超隊簽定直接宣佈退役

禾果都要加油

報細數 ？
即係幾多？

歐冲就。。。。

元朗一車車陸續到大球場

依家熱身賽

好難證實喇 係都唔會認 但係應該唔會假 真係好痴線 咁老都咁勁

1300人，打氣團
好似？

好大陣村屋味

牛屎車

公称サイズ（2008年時点）
身長 / 体重 167 cm / ― kg
スリーサイズ 84 - 55 - 84 cm
カップサイズ E
単位系換算
身長 / 体重 5′ 7″ / ― lb
スリーサイズ 33 - 22 - 33 in

佢老婆有E Cup

U23決賽勁大雪

日本e唔係正常e㗎

越南 0:1 烏茲別克

mk國咩情況？

元朗

笑死

吳中超回塘
和哥

越南罰球扳平

元朗銀牌冠軍含金極重
八強贏大埔
四強贏傑志
決賽贏東方

佛山用心良苦, 幫人練六舊腹肌

老屍保重呀

大師兄.jpg

鎮宇仲笑得出

有錢唔係大晒既

業餘球隊管理+19世紀足球。呢兩場波連球迷會都咁少人睇現場... 老牌球會？

越南u23半場雪戰烏豬1:1
球罰球好撚靚

門仔又然

嘩！咁有貨 對鞋都6千幾7千

高登會然窮富人老作
不過佢係好好扭

下個到佢教

剷雪中

今日fb唔見有直播

亞軍隊伍將會獲得港幣五萬元之獎金

司徒辭職就應該直接搵牛丸啦
搵和哥做乜

睇咗李嘉華

帥又傷？

費事好似上半場
踢踢下停咗

中場休息要剷雪
所以delay左

2018-02-04 -- : -- 11 東方龍獅 vs 陽光元朗 超級聯賽 旺角大球場 17:30 $80, $30
2018-02-24 -- : -- 12 東方龍獅 vs 香港飛馬 超級聯賽 旺角大球場 17:30 $80, $30

等俾高美斯無限中出

其實邊個教都死，兩隻中堅咁撚慢

下年一係自降
一係收狗志皮
唔係既話冇希望

牛丸帶啲進攻唔會咁鳩

我國點

牛丸好多時都屈死球同兩邊斬中

呢排啲中堅傷左 又撞到對手有狀態姐
整體發揮唔差

冇左羅拔圖 米曹 成條後防差幾遠

唔好質疑四十年搞波經驗啦，明明狗志都覺得羅拔圖麻麻

明顯係RF啦 要湊夠港腳人數 好似呢度都有講過

記得狗志果陣話
有無羅拔圖分別不大

有錢收乜都得

米曹果陣覺得佢轉身慢

不過以亞援嚟講合格有餘

依家

牛演上年見勢色唔對先走 而家出黎咪無晒光環

首先無左基藍馬法圖斯，之後無埋羅拔圖米曹，今季終於食屎

而且羅拔圖幫，其實唔差。

井川又負

現有防守人腳，邊個教都死

然後隔離啲中堅係到食花生

已經好過吳偉超

呢個換人真係世界級

我國有消息未

仲要防守都差左

傻邦係咪傷？
現場睇唔到
帥哥左閘都幾無厘頭

跟本隊閪波冇個中堅合格
點教都死
你又唔係疤狗曼城個種波可以用強大既前場逼搶進攻黎填補中堅缺點

下半場和哥轉左幾次企位
2413 343 做乜撚 玩fm
小明下半場踢中鋒 波皮都hi唔到
井川推上去打防中
咩玩法

打燒味就換走張峰，後防輸身後波輸到仆係到，要追個陣就換入中堅

屌終於明平時其他隊對阿狗係咩感覺，真係好有娛樂性

想問下邊個係垃王

艾華頓，元朗十號仔

好擔心腦屍

點解會叫佢垃王既,佢早幾季好廢?

而家下半場

依家睇返呢篇文真係好中

上季踢垃隊

哦屌

報細定報大呀

希望盡快有港將外流消息

av堅契仔等下季吧

垃:其實花花升班都係好嘅，後台有伍健，可以將傑志多出嚟嘅球員擺個去，不愧為一支強隊，況且佢哋嘅贊助商實力雄厚，升上港超應該有另有一番作為。

今日誰上左波樂無窮？

話撚咗屌柒條後防喇
屌你我力都未撚出盡呀

基奧特自己召喚自己

見你70分都拐下拐下 不過扺讚

俾人咁foul法我都唔想拐架....

今季開季時李康廉養傷，找來羅港威頂上左翼位置，但表現實在未如理想，未能提供足夠的邊路供應予前鋒古高埋門。對理文時司徒文俊用上林學曦，效果比羅港威更差，結果踢畢半場後便被羅港威入替，但羅港威入替後依舊狀態低迷，左翼的攻勢陷於癱瘓。

呢樣真 算唔算靠CV呃飯食

你質疑人地做咩 人地40年搞波經驗

屌 叉住腰嗰位哥仔唔係幫東方打鼓架咩

賴仿真草場練波

【銀牌奪冠】元朗將安排勝利巡遊 向功臣大派獎金
建立時間 (HKT): 0127 18:00

陽光元朗會長王威信賽後表示，球隊重奪銀牌冠軍，除會安排在元朗安排勝利巡遊，球隊可獲超過60萬元的獎金，當中踢足3場的球員可獲不少於3萬元獎勵。

王威信表示，球會安排16架巴士1接載元朗球迷到場，估計有超過1,500位元朗球迷到大球場為球隊打氣，氣勢上是贏了東方，他說：「今次安排大批球迷到場，賽前幾日是好擔心球隊表現唔好而令球迷失望而回，幸好球隊今日以較大比數獲勝捧盃。」
他透露，稍後將安排球隊在區內舉行勝利巡遊，至於具體日期及時間要進一步研究，稍後會有公佈。他說：「今季幾支區隊表現及成績同樣不俗，相信地區足球會是香港足球未來發展的方向，各隊的實力會較平均。」
記者：曾雁平
攝影：何家達

CFA教練牌，高級過你HKFA教練牌

BOOK巴士

巴黎世家?

三個入籍中堅 和哥唔like

應該就係 新潮流教主

還錢畀Kelvin先啦

西仔

啲病人慘了

吳中超起碼肯返黎香港搏出場, 好過歐沖了

李文恩

波樂係清泉李文恩

踢足3場330分鐘：陳嘉豪 杜馬思 黃炎堃 法比奧
踢足3場：姚浩明 艾華頓 祖連奴 劉家銘 劉浩霖 葉頌朗

何老鑑每年講一次花花升班到而家都未升

下半場乾撚晒塘都話未出盡力

#司徒是無辜的

垃垃唔要祖連奴
呢一刻有無少少後悔

無。

驕傲在無愧初心

和哥唔好意思衝出嚟，換超哥出嚟屌球證

直接叫大眼出山可能仲好

祖連奴越踢越有

其實法佬係咪年紀報細數 就快38都仲咁fit

越南u23有無機win？
阮光海好似入左5球，依家20歲分分鐘將來去 j league
佢果陣係亞冠外河內dt 嚟過香港，一年好似進步好大

今日

依家跌哂watt,廢到

隊波有四個中堅，三個回大塘，一個大傷，踼仲毛咩

自殺

米曹仲未有班落

伍健

元朗是役除了艾華頓擔任「突擊隊長」並獲選最有價值球員表現搶鏡，老將法比奧坐鎮防線的表現與東方防線比是「一天一地」，更兩救空門不容東方追近比分，居功至偉，曾昭達也坦言球隊表現出色有賴球員：「這樣的表現已非僅靠我的知識可以做到，還因為球員們努力付出了很多。」

2年前陳婉婷以27歲之齡領東方稱霸銀牌，這次輪到同屬少帥的曾昭達取得成功，後者在賽後稱冠軍來得非常快：「當教練已來得比預期快，這冠軍也來得比想像中快，到此刻我都不能相信自己拿了冠軍。」30歲未到已達到不少教練未曾觸碰到的位置，曾昭達稱教練生涯一定有高有低：「希望自己身處高峰時仍繼續進步，而非因冠軍而自滿。現在我還在讀A級教練課程，自覺有很多知識要學，也不介意將來要到其他球隊當助教角色，也希望將來進修專業級教練課程。」

拒以權威、高壓形式去做教練工作，年紀輕輕的「達Sir」與球員情如朋友：「希望大家明白，我想給球員一個平台發光發熱，在這裡成長及找到自身目標，也希望他們能在這裡『彈出去』，不論是將來到其他球會或外地球會都好。」【李恒基】

【高級組銀牌】陽光元朗圓地區五十年銀牌夢 少帥曾昭達盼球員「彈出去」

原來大連都出正選，咁都輸0-5

今日攻守兼備
勁到

正常發揮啦 人地K1都係出主力喎

K1對中超下遊都分分鐘5球

不過禾果今日都踢足90分鐘 睇嚟成事機會都好大

1:1
踢到11x min了

K league 打中甲護級隊，邊有得打

不如睇下佢有冇關鍵傳送，射門，攔截等數據

點解嘅

啱啱唸緊12m前使唔使掃下雪先
烏狗就絕殺

1:2

究竟係咪真係咁多人中伏唔知銀牌係塊牌唔係盃

15-16銀牌

唔係喎
唔知幾時

前季足總盃決賽對飛馬

yes足總盃先真

Ken K. Ng: 恭喜元朗！

true,輸左 可惜
但睇好依批有幾個越南球員將來可以踢j league/泰超
越南係東盟可以當本地

由04年踢愉園開始加入本地球圈，此後曾經離開香港又再回來，法比奧在12年加入元朗之後落地生根，現時是元朗隊中老大哥。今場賽後，法比奧曾經被巴西同胞中場迪卡奧抱起慶祝，高呼「You are the best」，然後他笑著說：「這是非常光輝的一刻，快要41歲還能拿到冠軍。感謝教練、隊友，大家一起努力訓練才可以達到這一個成就。雖然不少年輕隊員是第一次踢決賽，但我們一整個星期都練得很順利，落場一開始便非常集中，沒有太多壓力便落場。這只是他們的第一個冠軍，還有一整季讓他們拚命。」

「下季我會否繼續踢仍然未知，也許今季完結便掛靴，再看看情況吧。接下來還有足總盃，還有機會去爭錦標。至於兩次護空門，其實我不是在正確位置，但見到龍門陳嘉豪可能失位，那麼我便衝去補位了。今場比賽，最重要不是我能否拿到MVP，而是球隊拿到冠軍！」元朗的精神領袖兼後防定海神針法比奧笑著說。【吳家祺】

【高級組銀牌】40歲老將法比奧兩護空門 無名功臣或季後掛靴

經過這次試訓，據悉卓耀國吸引到了一些其他球隊的目光；當然，截至目前，他還是標準流浪的球員
希望很快有好消息

oh really?

東方出年轉中型班機會有幾大

法比奧退休
垃王還錢
歐沖落場
狗志認衰

邊樣會發出先

40歲再捧盃，法比奧笑指未來可能再有機會捧盃：「退役？我沒有想過！」

【高級組銀牌】法比奧由前鋒踢到中堅 元朗隊長10年後倒戈再捧盃

01同upower報導相反嘅

自降機會大d

元朗巴西幫剃哂光頭

15-16足總盃黎

之前講過, 試訓第一場先入3粒, 好難無人注意

Btw sources係邊？

港澳台足球新聞同d 球迷

[img]
[/img]
杜馬思、祖連奴，兩名去季在香港球圈發展未如意的巴西兵，今季在元朗季前備戰最後階段加入球隊，周六(1月27日)下午都成為陽光元朗稱霸高級組銀牌的功臣，曾經被其他球隊遺棄，兩人卻迸發出極大能量，如今成為元朗地區英雄。

2013年來港加盟流浪，卻屢被指責「累」球隊輸波的杜馬思，輾轉效力過黃大仙、冠忠南區，表現未算大超班但中規中矩，但去季後未獲南區予以新合約，返回巴西直到去年8月元朗因新援表現不佳而獲邀再度來港落班，這次就成為了地區英雄，也取得個人在香港球圈首項錦標。

「這是我在香港的第1個冠軍，對我很重要，我高興得不知道用甚麼字句去形容。」回想去年因傷上陣機會減少，最終未獲留用到今季得到元朗招手，杜馬思感恩地說：「去季日子確實很艱難，舊東家對我的傷患康復沒有信心、不信任我，難得元朗沒嫌棄並相信我的能力，所以這錦標對我很重要。」說到與同鄉法比奧合作鎮守後防，杜馬思稱是「天作之合」：「法比奧有經驗，我有活力，這個組合很完美。」

至於在澳門甲組大放異彩，之後被帶到香港球圈卻不知何故淪落踢港甲東昇的祖連奴，去年夏天曾獲標準流浪垂青，但其後又被評為水平不足而遭放棄，開季前經法比奧介紹到元朗並獲聘用，是役就成為元朗反擊的起點，屢屢為艾華度提供輸送，他形容成功是因為「天助自助者」：「我好努力爭取機會，我相信天主會眷顧努力的人，也感謝元朗給我機會，這一次是努力使然，並非幸運。」

垃王還錢

明早會採訪卓耀國，請留意佢Facebook page

原來🇸🇽 隊Ceres入面有個Omid Nazari，佢幫🇮🇷上過五場，喺亞冠都當本地註冊

Ho Yin Chan 絕對同意，球會要給予球員有安全感、歸屬感、要令到球員有使命感

張寶春fb屌東方比何國泉屌

屌東方啲換人先岩

有冇圖

點都唔好去下游

臨時球迷

應該因為佢只係幫伊朗隊踢過friendly
而無踢過official competition
依然合資格代表菲律賓國家隊
所以亞冠regulation下係可以當本地球員

張寶春
3 小時 ·
輸2球，仲換入防守？

何國泉 如果係球迷身份寫絕對可以理解
但以你身份做個職業隊教練亦係教練導師身份去寫 居心何在 定想喺度呃like 不知所謂

有抵壘政策嘛

張寶春
3 小時 ·
輸2球，仲換入防守？

何國泉 你咁叻 你教丫碼

何國泉 係到抽水

何國泉 如果係球迷身份寫絕對可以理解
但以你身份做個職業隊教練亦係教練導師身份去寫 居心何在 定想喺度呃like 不知所謂

食住花生

支持泉哥

十卜upset
佢邊度有講錯先

ok就唔還住等你又fake news

亞冠分組賽頭三輪防守數據王

Happiplayground

歐冲落場下季返嚟就有機
法比奧始終會有日退休
狗志成日喺fb亂講野一個唔小心認咗衰唔奇
垃王成世唔還錢你都吹佢唔漲

Since his five appearances for the Iran team were friendlies and West Asian Football Federation Championship matches, Nazari is still available to switch allegiance to the Philippines or Sweden. In March 2016, he received his first international call-up to the Philippines national team.[22] However, he has yet to receive clearance from FIFA to make the switch.[23]

有道理

何國泉 如果係球迷身份寫絕對可以理解
但以你身份做個職業隊守門員去寫 居心何在 定想喺度呃like 不知所謂

【高級組銀牌】兩年前做地盤工今年捧銀牌 黃炎堃願捱等到回報
2018年01月27日 07:52 pm

曾經因為冇班落而轉行去地盤工作兼踢業餘聯賽，「波仔」今日終於以自己努力爭取到冠軍獎牌

2009年和富大埔捧足總盃，「波仔」黃炎堃只是球隊青年軍；2012年至13年大埔稱霸銀牌，「波仔」在板凳上為隊友高興。曾經因為母會降班、之後轉踢業餘聯賽而轉行到地盤工作，黃炎堃最終在上季回歸港超加盟元朗，不介意低薪而願捱，這天，他終於憑努力掙來一面銀牌冠軍獎牌。

「09年，那時我還只是大埔青年軍，坐在大球場看台見證球隊捧足總盃，到大埔捧銀牌那年我沒份踢，但都為球隊奪冠而高興。」大埔出身的「波仔」，在球會史上兩次於本地錦標稱霸的歷程中只是看客，但周六(1月27日)的銀牌決賽，他就在左後衛位置上踢足全場，實實在在的經歷了一次捧盃過程。「這次我有份踢就拚盡了，百分之一百、二百，去幫球隊爭標。」

元朗的正選左閘陳衍光因膝傷尚未復出，踢進攻位置出身的黃炎堃近年轉任兩閘，成為了替補人選。「效力太陽飛馬時我已踢左閘了，但飛馬球員帶動著我，應付起來還可以，來到元朗起初未算跟隊友太合拍，但經過1年合作，今季不論傳送、走位，一切都順暢起來。」他說。

和富大埔曾在2015年降班，「波仔」之後因為「冇班落」而一度轉行：「沒球會簽我，我也沒強求要找地方落班，所以做了1年地盤工，後來想想也不太習慣，還是想踢足球，那1年間我每天都想起踢足球的經歷，開心的、傷心的，一切一切。」當時他聯絡元朗的行政經理周文健，嘗試爭取1個機會：「對方跟我說人工不高，但我說願意捱。」這天，掛在胸前的獎牌是「波仔」肯捱的回報，外表有點傻氣的他笑容燦爛。【李恒基】

托價

同樣道理 Connor pain

冇啦
菲律賓呢個係代表伊朗之前 已有代表菲律賓既資格
Connor Pain到而家都未有代表香港既資格

Viu tv 而家直播緊英國足總盃
由陳俊樂前球會 彼得堡 vs 李斯特城

Connor pain 喺香港出世，同好似住左超過7年，所以只要向入境事務處遞交申請，出世紙，同住左7年嘅證據就得

佢無中國籍？

viutv播過bury比賽，點知tsun dai果排傷

Name
Chuck Yiu Kwok
Age 23
Nationality Hong Kong
Club Biu Chun Rangers
Position AM L
Injury Proneness 40%

Value £14k
Estimated Cost £15k
Wage £340
Contract Expires 29-06-2019
Home Rep 2650
World Rep 50
Current Rep 2650

我國injury proneness 都有40%

今日東方連佢都打唔爆都幾撚失敗
明明有身分證都過得到

呀波仔其實幾廢又鐘意踢人

佢有踢過澳洲u隊official competition
如果後補申請中國籍
唔知算唔算”he already had the
nationality of the representative team for which he wishes to play.”

之前好似fatso 定唔知摩西講過東亞盃唔係A match , 所以佢係可以轉

在八強及四強攻入3球的艾華頓，今日決賽再為陽光元朗直接間接建功，堪稱球會本季最佳收購。然而這位賽後榮膺決賽最有價值球員的巴西射手，已成為眾多港超球會的獵物，會長王威信坦承除非吸引到贊助商加碼，否則難以加薪留人。

兩季前在黃大仙冒起、上季在標準灝天表現優異的艾華頓，賽後多謝家人一直支持。他季初本來已跟一本地球會傾好條件，後來因該會職員行政失當，輾轉間轉投元朗。王威信坦言：「艾華頓來投的過程是有點轉折，全靠我們職員及法比奧用誠意打動他，我們都知已有很多球會對他虎視眈眈，至於來季能否將他留下，暫時實在很難講，畢竟贊助未定，未必負擔得起他要求的加薪。」

【高級銀牌】決賽MVP遭挖角 會長嘆乏贊助難留人

有無易食指數

老實講，唔樂觀，佢地唔知有無意代表香港

而且上年11月我frd係CEO blog提過Connor pain ，andreas同一個鬼仔

ceo回覆都係
I leave team selection issues to my technical colleagues. I don't think it is my job to interfere.

足總唔做野有鬼用

元朗上次贏冠軍是78-79年球季的足總盃，會方將效法當年一樣，在區內大搞巴士巡遊慶祝；會方並宣佈每名正選球員可獲3萬元冠軍獎金。

套丁大王呻冇錢

屌佢老母足總無database track住d人
應該大把類似tim chow既case錯過左

邊隊咁柒行政失當

度縮王6c連直播費都唔肯夾

好似係a match 但唔係official competition?

後補申請 即係未有啦
即係冇個 nationality啦

足總無data base,無主動聯絡
無鬼用

都唔關有無database事
你send連登database條link比足總
足總都唔會做野唔會mon住

我記得上次講Connor pain呢個問題
摩西同E Lamela嘈咗好多版

係
年經

如果東亞盃唔係official competition就唔使理8.1a

唔係好多
我考個mid term出嚟多200幾個留言啫

果陣唔係吹佢去大埔咩

係咪外國人喺香港出世都唔會自動有中國籍？

巴拉克嗰啲都無啦

“...and at
the time of his first full or partial appearance in an international match in an official competition for his current association, he already had the nationality of the representative team for which he wishes to play”

呢part應該連u隊都計

拉美拿同贊狗一樣咁on9

唔知邊個話去區隊吖嘛
不過要咗迪亞高

我係無知問嗰個

咁又的確唔係ceo嘅工作，佢去interfere 選人又俾人屌

係，所以只要connor pain 肯踢香港隊，佢就可以申請返個香港passport

係喎 麥保美
佢入過a隊反而搞到唔記得consider u隊

唔知大埔依家有冇後悔

唔通又係狗志

卓又話打完今日場波就知結果

聽朝訪問答你

壽星仔陳嘉豪爭口氣 擔正捧盃生日大快樂

陽光元朗高舉高級組銀牌，前線靠兩位外援祖連奴，以及賽後當選MVP的艾華頓之外，首次出戰大賽決賽的門將陳嘉豪亦功不可沒，上半場尾段救出致命頭槌，最終更助球隊零封對手，以冠軍作為22歲的生日禮物，他賽後表示：「臨近決賽呢幾日都好緊張，始於兩星期前自己喺呢個球場出現兩個失誤，令球隊失分畀飛馬。好難得生日撞正踢決賽，贏波要多謝隊友，大家都好團結，決心好大，呢個冠軍絕對係咁多年最開心、最有意義嘅生日禮物！」

「壽星仔」陳嘉豪現時由傑志外借予元朗，他於傑志時曾贏得不少冠軍，但多只在場邊為隊友打氣，甚至今屆港隊於省港盃奪冠，他亦只列後備，今次以正選門將身份贏得錦標，感覺自然不一樣：「今次係靠我自己親手去攞，係一手一腳自己踢，唔再係睇波，感覺更深刻。」這位年青門將未來希望減少失球，並助球隊於足總盃及聯賽再衝過。

oh
then即係無人做野
正常應該有人負責架ma

Upset春拎過幾次銀牌啦，笑鳩你有幾閒

可能下季又轉政策

下季樂仔讀master啦

堅sir死攬唔放人

佢係靠班仔搵食姐
放走左最好波果兩個 佢食得屎了

【高級組銀牌】東方3戰失15球 李健和：球員已經搏到盡
撰文： 蘇子暘 發佈日期：2018-01-27 20:34

東方龍獅又輸一仗，於高級組銀牌決賽以0：3不敵陽光元朗，近3戰失15球，脆弱防線再受外界批評。
聯賽早被傑志拋離，菁英盃又未能出線，今天又失盃，教練李健和指球員已經「搏到盡」。

今仗對元朗，東方雖然改踢3中堅，但球隊多次受制對方反擊，第一球失波便是李志豪單對單被艾華頓爆過，進攻時兩翼又被對方夾擊而威脅不大，最終只能以0：3輸波。東方球員賽後未有受訪便離場，主教練李健和接受電話訪問指：「上陣的球員已經搏到盡了。」

失第二球前迪高拉傷

防守的確有漏洞，東方欠運氣亦是事實，兩次攻門被護空門，第二球失波迪高追波時又拉傷，李健和坦言無可奈何：「第二球失波迪高去追時又拉傷，雖然有點不走運，但這就是足球，對方的確踢得好。」只是今仗落後下換入中堅吳偉超，卻非加強攻力，和哥未有正面回應，只是說「要看什麼情況」，又為防線解畫：「很難說，今仗我們主攻對方主守，被人打反擊自然會多空位。球隊餘下還有聯賽及足總盃比賽，我希望球員每場都搏到盡。」

Don't make stupid people famous

咪培訓過新㗎囉

無佢班仔屈技術 靠佢戰術跟本網降班料

兩個廢老喺度鬥屌

講啲野咁似金狗

唔使爭
兩個都咁垃圾
打和super

可能堅堅靠樂仔黃威帶協
佢地上去踢堅堅都有得上去繼續做佢地主教練

呀國聽日會上陣

Kim應該未柒到落後換中堅
正常教練>>>Kim>>>>>>>>>>>>屍徒>坪州廢老

三為一體

老老實實，下次泊大巴，有波就大腳清算啦

東方班教練團執柒左佢啦屌

唔會掛
快轉會吧
btw希望均仔快d操翻起

係都後備先ok？
驚佢受傷

佢用真身響joel個fb page道講左番黎踢聽日場波

咁搏命

真
如果東方今日泊大巴，放棄控球，元朗反而唔識踢

兩日踢足180分鐘既話都好大消耗
放後備凑人數算啦

仲返黎 唔係掛
佩服佢敬業態度
但咁樣踢法好易受傷

根本嚟緊以後都應該場場泊大巴啦屌
仲以為自己勁旅咩

可能我落order

中堅太老太炸彈中 左閘出返黃梓 好似上年亞冠咁右翼出警號cover廢濤打兩隻閘咁 用牛榮打清道夫放喺中堅身後 場場泊大巴

就算走點都要開埋記招先啦

又好似係

以前山度士咁咪

當年唔係試過朝早打學界夜晚打甲組咩

對科蘭喎, 老西都要踢

9up幾句
東方想搶分一定要正視自己underdog身份
唔好幻想自己同對方對攻
開波要擺出451陣式(實際901) 3防中起用迪高 傻邦 白鶴
左路就張峰麥基 右路主席勞高 兩隻翼一定一定要協防 唔可以懶
前面洛神攞第一點同埋入禁區
打反擊第一點比洛神hold波 麥基勞高立即加速去突破offside 洛神交到波後佢同個box-to-box中場要立即加速殺入禁區接應傳中 最好可以係對方禁區製造混亂打亂對方部署
而防守上心態一定要好 唔可以偷懶 對方過半場就要比pressure
如果70分鐘仲係打和就要換沙巴同菊花去進攻
死球會係關鍵 因為勞高同沙巴既死球都好好
以一分為目標 三分為bonus去打 咁就好睇

全部老屎忽邊會防守心態好

你追擊對象 試過一日踢三場（好似係）

NO GOAL其實要踢後備先有料到
到人地無氣佢先出過到人

沙巴今場之前ge死球
今日

估計返港主要同垃傾轉會

垃亦知道有mk國都係輸傑，
一陣傷左點收轉會費

出返帥

joel 仔無啦啦開直播

睇完今場般盧同古高好似差唔多

又柴左, 睇黎又要抖

yes, test緊用咩方法, 暫定畫中畫

般盧好勁

唔要古高而去玩9斬
般盧感覺上有啲似曼嘅盧卡古

有冇咁黑

真係唔明，其實東方最應該簽中後場防守球員

大家想唔想我入鏡

好

今日場銀牌
郭靜然大部份時間都喺107區打鼓

下半場俊立企起身唔知屌緊乜
打緊鼓嘅郭靜然突然起身
轉身屌9俊立
叫佢收聲😂😂

之後有個C9叫俊立坐去隔離區
佢即刻龜縮坐留底收聲

very much

想

巴打仲會唔會訪問其他好少受訪ge球員 eg. 大哥

仆街，你頭先做乜邀請我入鏡
爭啲㩒錯掣

咪就係test緊 第一次做畫中畫live, 想試下

今季我第二場去睇賽馬會女子聯賽支持愛隊傑志女子隊對公民女子隊，結果愛隊傑志女子隊以2:1反勝公民女子隊，完場我找愛隊傑志女子隊球員一齊影相，賽馬會女子聯賽愛隊傑志女子隊以7勝得21分排起榜首第一位，We Are Kitchee一生支持，Kitchee All The Way!!!。 — 覺得開心；喺跑馬地遊樂場。

卓耀國fans page訪問其他球員?

ok, 睇聽朝反應點

遲d可以訪問一下垃，了解下最新情況

對於上仗馬里科於賽後指陽光元朗踢法過於保守，今仗面對具有不俗入球能力的和富大埔，麥尼爾就認為對手在作客時或會有不同的部署，因此不會刻意去猜測對手的踢法，但指出球隊目前在聯賽不是贏波便是輸波，尚未取得和局，因此希望球隊在下半季能夠有更穩定的表現，在每一場比賽力爭勝利。

呢個因果關係

立立之前以為我反佢, unfrd左我

很難說

so sad

俊立比人屌完即刻收皮

般奴D頂波都幾有威脅
但又要佢拉邊又要回後
D傳中都唔係比佢

【女足聯賽】女足界再傳喜訊 劉蕊澄秦正行獲澳洲次級聯賽隊取錄

其實一早應該去次級聯賽踢住先，好多隊

傑志主教練朱志光表明今仗會繼續讓科蘭正選上陣︰「希望藉着嚟緊呢幾場比賽催谷吓佢嘅狀態，所以對流浪一定會畀佢踢，更可能會踢晒！」

至於標準流浪方面，於日前北上昆明試腳的卓耀國已於周六晚（27日）返港，球隊要視乎他的狀況再決定是否讓他上陣，而新加盟的連拿度及陳湛羲則尚未達到比賽狀態，仍然未能正選上陣。球隊行政總裁李輝立表示，隨着莫斯奧及連拿度等外援加盟，球隊的增兵計劃亦告一段落，下半季傾向給予隊中年青球員上陣機會︰「球隊現有嘅年青球員，都會畀機會佢哋上位。我哋唔會用合約去為難啲球員，今次中國足協開放咗咁嘅機會，應該盡量造就一啲機會畀佢哋上去踢。」

澳職都已經好多唔係全職
次級會點
不過女足連憬連登都俾人WFC
好似女足唔係代表香港咁

hea埋佢等落甲組

冬季轉會消息:

傑志:

In: 科蘭（自由身），佐迪（理文，外借收回），李毅凱（香港飛馬，外借收回），鄭展龍（夢想FC，外借收回）

Out: 林柱機（理文，外借）

東方龍獅:

In: 井川佑輔（川崎前鋒），基頓（標準流浪，外借收回），般盧（空軍中央）

Out: 曹太根（自由身），陳肇鈞（南區，外借），古高（自由身）

冠忠南區:

In: 陳肇鈞（東方龍獅），伊利亞斯（聖卡坦奴）

Out: 加洛斯（自由身）

陽光元朗:

In: 黎耀昌（理文，外借）

Out:

和富大埔:

In: 張澤瑋（鹿特丹斯巴達淦源），積施利（長春亞泰），陸駿裕 （黃大仙）

Out:

標準流浪:

In: 莫斯奧（自由身），約翰艾馬（東區），連拿度（黃大仙），陳湛羲（夢想FC）

Out: 基頓（東方龍獅），徐宏傑（梅州客家），郭子堦（自由身），卓耀國（大連超越，試訓），梁暐暿（自由身）

香港飛馬:

In: 高美斯（沙拉姆）

Out: 李毅凱（傑志）

理文:

In: 林柱機（傑志，外借）

Out: 佐迪（傑志），黎耀昌（陽光元朗，外借）

R&F富力:

In: 高梵（青島黃海），利安高（AEL利馬素）

Out: 般連奴（自由身），麥高派路域（富力一隊），李銳（富力一隊），裴晨淞（自由身）

夢想FC:

In:

Out: 鄭展龍（傑志），陳湛羲（標準流浪）

理想長存 高空盤旋 從不缺

今日得3711人入場，令人失望

澳洲男子次級聯賽應該好過港超少少，不過依家外援計分制好麻煩

泊大巴都要有好球員
摩佬泊大巴班防守球員要有料先做到
但東方個班後防泊大巴會唔會引狼入室
係咁俾人攻係咁穿製造機會俾人

應該好多人病左所以無入場

東方班老人家有意識、經驗嘅，係體能、速度、反應跟唔到啫，打低位咪啱晒

淨係條後防都天殘地缺，排落場d中堅個個都有致命弱點

泊大巴

和仔好難幫你啦，教親波都教到咁

下年如果傑志打亞協

龍仔 辛祖 艾華頓
費7 華度斯 黃洋 唐文
丹尼 艾里奧 珍
鵬

仲Vadocz

人哋話用華人球員輸都唔緊要

咩料

標準流浪方面，於日前北上昆明試腳的卓耀國已於周六晚（27日）返港

佢同德能而家講緊拜仁果場
德能會唔會同佢講番今日場波

五件話要有決心由亞冠外打入分組賽
所以估會繼續科水留華佬

崩口人忌崩口碗

學柏保路同夢想張約咁
如果入唔到亞冠分組賽同時又有印超球會offer就可以即時解約

5粒波夠唔夠踢

俾佢出曬依三個防中 一陣有個又係做波斷 有個原來打攻中

般盧輕鬆遠射

其實我覺得只要件件肯科水
佢就肯留

好難再砌個陣仲好過今年啦

10年前法比奧代表東方嬴傑志拎銀牌冠軍
今日代表元朗贏東方拎銀牌冠軍

膠鵬真係百睇不厭

梁子成今季去左邊

有無人幫佢整條「派膠」精華片

咁就玩左十年

下年如果亞冠分組賽前出局
係咩可以落亞協

冇錯

有source要剪好快姐

me

weak

東迷唔係話$80就會多人睇咩? 銀牌決賽都係得3711?

科蘭表示踢5分鐘已經三千幾人入場

結果膠鵬穩佔正選坐到而家

[本地足球] 2017/18 港超聯, 亞冠及香港隊亞盃外討論區 (109)

新po已開

元朗個邊基本上吹雞吹到盡
要問就問d東迷去晒邊

今季要出糧比吳中超唔夠錢呀

菲律賓國籍只有一個 ma
好似連合資格踢國家隊都唔需要

1001